{
  "UseIndex": true,
  "Questions": [
    {
      "Id": 1,
      "Title": "\u0130\u015Fg\u00FCzar kommunikasiyan\u0131n \u0259sas funksiyalar\u0131na daxildir:",
      "Answers": [
        "\u0130nformasiyavericilik ",
        "Qeyri-verbal kommunikasiya",
        "Yaz\u0131l\u0131 v\u0259 \u015Fifahi kommunikasiya",
        "Qanunvericilik",
        "Nitqin ifad\u0259liliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 2,
      "Title": "\u0130\u015Fg\u00FCzar kommunikasiyan\u0131n \u0259sas funksiyalar\u0131na daxildir:",
      "Answers": [
        "Interaktivlik",
        "Nitqin m\u00FCnasibliyi",
        "Aktiv v\u0259 passiv nitq",
        "Verball\u0131q",
        "\u0130nformasiya m\u00FCbadil\u0259sinin ba\u015Flan\u011F\u0131c\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 3,
      "Title": "\u0130\u015Fg\u00FCzar kommunikasiyan\u0131n \u0259sas funksiyalar\u0131na daxildir:",
      "Answers": [
        "Perspektivlik",
        "Nitqin m\u0259ntiqiliyi",
        " T\u0259\u015Fkil olunmu\u015F v\u0259 spontan nitq",
        "Qeyri-verball\u0131q",
        "Yaz\u0131l\u0131 v\u0259 \u015Fifahi nitq"
      ]
    },
    {
      "Id": 4,
      "Title": "Kommunikasiya \u015F\u0259rti olaraq ne\u00E7\u0259 m\u0259rh\u0259l\u0259y\u0259 b\u00F6l\u00FCn\u00FCr:",
      "Answers": [
        "5",
        "2",
        "3",
        "4",
        "Heç bir"
      ]
    },
    {
      "Id": 5,
      "Title": "Kommunikasiyanın mərhələlərinə daxildir",
      "Answers": [
        "İnformasiya mübadiləsinin başlanğıcı",
        "Quruluş sxeminə görə nitqin növləri:mühazirə, məruzə, çıxış",
        "Nitqin ifadəliliyi, düzgünlüyü",
        "İnformasiyavericilik",
        "Rəsmi və işgüzar sənədlər"
      ]
    },
    {
      "Id": 6,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "\u0130deyalar\u0131n s\u00F6z, simvol, m\u0259lumatlarla t\u0259c\u0259ss\u00FCm\u00FC ",
        "Perspektivlik, informasiyavericilik ",
        "\u015E\u0259xsi nota, \u015F\u0259xsi m\u00FCraci\u0259tnam\u0259, verbal nota",
        "Xarici v\u0259 daxili nitq, aktiv v\u0259 passiv nitq",
        "Nitqin m\u0259ntiqiliyi, \u0259lveri\u015Fliliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 7,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "\u0130nformasiyan\u0131n se\u00E7ilmi\u015F rabit\u0259 vasit\u0259sil\u0259 \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si",
        "Nitqin m\u00FCnasibliyi, z\u0259nginliyi",
        "T\u0259\u015Fkil olunmu\u015F v\u0259 spontan nitq",
        "Publisistik \u00FCslubun janrlar\u0131 v\u0259 dil \u0259lam\u0259tl\u0259ri. ",
        "Perspektivlik, informasiyavericilik "
      ]
    },
    {
      "Id": 8,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "\u0130nformasiyan\u0131n verbal v\u0259 qeyri-verbal formada q\u0259bul edilm\u0259si",
        "Perspektivlik, informasiyavericilik, interaktivlik",
        "Elmi funksional \u00FCslub, istifad\u0259 dair\u0259si v\u0259 janrlar\u0131",
        "Nitqin m\u0259ntiqiliyi v\u0259 \u0259lveri\u015Fliliyi",
        "Dan\u0131\u015F\u0131qlar\u0131n yekun s\u0259n\u0259dl\u0259ri: kommyunike, birg\u0259 b\u0259yanat, b\u0259yannam\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 9,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "\u018Fks-\u0259laq\u0259 m\u0259rh\u0259l\u0259si kimi informasiyan\u0131 q\u0259bul ed\u0259nin ona cavab\u0131",
        "Dan\u0131\u015F\u0131qlar\u0131n yekun s\u0259n\u0259dl\u0259ri: kommyunike, birg\u0259 b\u0259yanat, b\u0259yannam\u0259",
        "Perspektivlik, informasiyavericilik, interaktivlik",
        "M\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubu v\u0259 \u0259sas s\u0259ciyy\u0259vi x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259ri",
        "Sualverm\u0259, s\u00F6hb\u0259t\u0259qo\u015Fulma, cavabverm\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 10,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Sualverm\u0259, s\u00F6hb\u0259t\u0259qo\u015Fulma, cavabverm\u0259",
        "\u0130nformasiya m\u00FCbadil\u0259sinin ba\u015Flan\u011F\u0131c\u0131;",
        "\u0130deyalar\u0131n s\u00F6z, simvol, m\u0259lumatlarla t\u0259c\u0259ss\u00FCm\u00FC",
        "\u0130nformasiyan\u0131n se\u00E7ilmi\u015F rabit\u0259 vasit\u0259sil\u0259 \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si",
        "\u0130nformasiyan\u0131n verbal v\u0259 qeyri-verbal formada q\u0259bul edilm\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 11,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "\u018Fd\u0259bi dilin r\u0259smi funksional istifad\u0259 dair\u0259si",
        "\u0130deyalar\u0131n s\u00F6z, simvol, m\u0259lumatlarla t\u0259c\u0259ss\u00FCm\u00FC;",
        "\u0130nformasiyan\u0131n se\u00E7ilmi\u015F rabit\u0259 vasit\u0259sil\u0259 \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si;",
        "\u0130nformasiyan\u0131n verbal v\u0259 qeyri-verbal formada q\u0259bul edilm\u0259si;",
        "\u018Fks-\u0259laq\u0259 m\u0259rh\u0259l\u0259si kimi informasiyan\u0131 q\u0259bul ed\u0259nin ona cavab\u0131."
      ]
    },
    {
      "Id": 12,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Fonetik, leksik v\u0259 qrammatik normalar",
        "\u0130deyalar\u0131n s\u00F6z, simvol, m\u0259lumatlarla t\u0259c\u0259ss\u00FCm\u00FC",
        "\u018Fks-\u0259laq\u0259 m\u0259rh\u0259l\u0259si kimi informasiyan\u0131 q\u0259bul ed\u0259nin ona cavab\u0131",
        "\u0130nformasiyan\u0131n se\u00E7ilmi\u015F rabit\u0259 vasit\u0259sil\u0259 \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si",
        "\u0130nformasiyan\u0131n verbal v\u0259 qeyri-verbal formada q\u0259bul edilm\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 13,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Perspektivlik, informasiyavericilik, interaktivlik",
        "\u0130deyalar\u0131n s\u00F6z, simvol, m\u0259lumatlarla t\u0259c\u0259ss\u00FCm\u00FC",
        "\u0130nformasiyan\u0131n se\u00E7ilmi\u015F rabit\u0259 vasit\u0259sil\u0259 \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si",
        "\u0130nformasiyan\u0131n verbal v\u0259 qeyri-verbal formada q\u0259bul edilm\u0259si",
        "\u0130nformasiya m\u00FCbadil\u0259sinin ba\u015Flan\u011F\u0131c\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 14,
      "Title": "Kommunikasiyan\u0131n m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Nitqin d\u00FCzg\u00FCnl\u00FCy\u00FC, d\u0259qiqliyi, ayd\u0131nl\u0131\u011F\u0131, s\u0259lisliyi",
        "\u0130deyalar\u0131n s\u00F6z, simvol, m\u0259lumatlarla t\u0259c\u0259ss\u00FCm\u00FC",
        "\u0130nformasiyan\u0131n se\u00E7ilmi\u015F rabit\u0259 vasit\u0259sil\u0259 \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si;",
        "\u0130nformasiya m\u00FCbadil\u0259sinin ba\u015Flan\u011F\u0131c\u0131",
        "\u0130nformasiyan\u0131n verbal v\u0259 qeyri-verbal formada q\u0259bul edilm\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 15,
      "Title": "Nitq etiketl\u0259rinin n\u00F6vl\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "S\u00F6hb\u0259t\u0259qo\u015Fulma",
        "M\u00FCraci\u0259t, t\u0259brik",
        "Alq\u0131\u015Flar v\u0259 qar\u011F\u0131\u015Flar",
        "Ayr\u0131lma",
        "G\u00F6r\u00FC\u015Fm\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 16,
      "Title": "Nitq etiketl\u0259rinin n\u00F6vl\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Nitqin d\u00FCzg\u00FCnl\u00FCy\u00FC",
        "Alq\u0131\u015Flar v\u0259 qar\u011F\u0131\u015Flar",
        "M\u00FCraci\u0259t ",
        "G\u00F6r\u00FC\u015Fm\u0259 v\u0259 ayr\u0131lma",
        "T\u0259brik"
      ]
    },
    {
      "Id": 17,
      "Title": "Nitq etiketl\u0259rinin n\u00F6vl\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Nitqin ifad\u0259liliyi",
        "G\u00F6r\u00FC\u015Fm\u0259 v\u0259 ayr\u0131lma",
        "T\u0259brik",
        "Alq\u0131\u015Flar v\u0259 qar\u011F\u0131\u015Flar",
        "M\u00FCraci\u0259t "
      ]
    },
    {
      "Id": 18,
      "Title": "Nitq etiketl\u0259rinin n\u00F6vl\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "G\u00F6r\u00FC\u015Fm\u0259 v\u0259 ayr\u0131lma",
        "Dialoji v\u0259 monoloji nitq",
        "Nitqin z\u0259nginliyi",
        "Funksional \u00FCslublar",
        "S\u00F6hb\u0259t\u0259qo\u015Fulma"
      ]
    },
    {
      "Id": 19,
      "Title": "Nitq etiketl\u0259rinin n\u00F6vl\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "G\u00F6r\u00FC\u015Fm\u0259 v\u0259 ayr\u0131lma",
        "Dialoji v\u0259 monoloji nitq",
        "Nitqin z\u0259nginliyi",
        "Funksional \u00FCslublar",
        "S\u00F6hb\u0259t\u0259qo\u015Fulma"
      ]
    },
    {
      "Id": 20,
      "Title": "M\u00FCsahibin nitqin\u0259 n\u0259 zaman m\u00FCdaxil\u0259 oluna bilm\u0259z: ",
      "Answers": [
        "M\u0259tl\u0259bl\u0259 he\u00E7 bir \u0259laq\u0259si olmayan bir \u015Feyi soru\u015Fmaq m\u0259qs\u0259dil\u0259",
        "Dan\u0131\u015Fan b\u0259hs etdiyi m\u0259s\u0259l\u0259d\u0259n uzaqla\u015Fd\u0131qda ",
        "M\u0259lum olan \u0259\u015Fya v\u0259 hadis\u0259 bar\u0259d\u0259 dan\u0131\u015F\u0131ld\u0131qda",
        "B\u0259hs olunan m\u0259s\u0259l\u0259 il\u0259 ba\u011Fl\u0131 s\u0259hv\u0259 v\u0259 ya dola\u015F\u0131ql\u0131\u011Fa yol verildikd\u0259 ",
        "H\u0259r hans\u0131 m\u0259s\u0259l\u0259 bar\u0259d\u0259 uzun-uzad\u0131 dan\u0131\u015F\u0131ld\u0131qda  "
      ]
    },
    {
      "Id": 21,
      "Title": "M\u00FCsahibin nitqin\u0259 n\u0259 zaman m\u00FCdaxil\u0259 oluna bilm\u0259z: ",
      "Answers": [
        "Deyilmi\u015F v\u0259 ham\u0131ya ayd\u0131n olan m\u0259s\u0259l\u0259 bar\u0259d\u0259 sual verm\u0259k m\u0259qs\u0259dil\u0259",
        "M\u0259lum olan \u0259\u015Fya v\u0259 hadis\u0259 bar\u0259d\u0259 dan\u0131\u015F\u0131ld\u0131qda",
        "B\u0259hs olunan m\u0259s\u0259l\u0259 il\u0259 ba\u011Fl\u0131 s\u0259hv\u0259 v\u0259 ya dola\u015F\u0131ql\u0131\u011Fa yol verildikd\u0259",
        "Dan\u0131\u015Fan b\u0259hs etdiyi m\u0259s\u0259l\u0259d\u0259n uzaqla\u015Fd\u0131qda ",
        "H\u0259r hans\u0131 m\u0259s\u0259l\u0259 bar\u0259d\u0259 uzun-uzad\u0131 dan\u0131\u015F\u0131ld\u0131qda  "
      ]
    },
    {
      "Id": 22,
      "Title": "Diskussiya zaman\u0131 dialoqun s\u0259m\u0259r\u0259li ke\u00E7m\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn t\u0259l\u0259b olunan x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259r\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Kommunikasiyan\u0131n h\u0259m \u015Fifahi, h\u0259m d\u0259 yaz\u0131l\u0131 formas\u0131ndan istifad\u0259 edilm\u0259si",
        "M\u00FCzakir\u0259y\u0259 \u00E7\u0131xar\u0131lan m\u0259s\u0259l\u0259nin mahiyy\u0259tinin d\u00FCzg\u00FCn anla\u015F\u0131lmas\u0131 ",
        "M\u00FCzakir\u0259 olunan m\u0259s\u0259l\u0259d\u0259n yay\u0131nmaya yol verilm\u0259m\u0259si ",
        "\u018Fsasland\u0131rma d\u0259qiq faktlar \u00FCz\u0259rind\u0259 qurulmas\u0131 ",
        "Adamlar deyil, yaln\u0131z onlar\u0131n ideyalar\u0131 t\u0259nqid olunmas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 23,
      "Title": "Diskussiya zaman\u0131 dialoqun s\u0259m\u0259r\u0259li ke\u00E7m\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn t\u0259l\u0259b olunan x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259r\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Nitq\u0259 veril\u0259n b\u00FCt\u00FCn t\u0259l\u0259bl\u0259r v\u0259 normalar\u0131n pozulmamas\u0131na m\u00FCtl\u0259q \u015F\u0259kild\u0259 riay\u0259t olunmal\u0131d\u0131r",
        "T\u0259nqid zaman\u0131 emosiyaya qap\u0131lmamal\u0131, q\u0259z\u0259bl\u0259nm\u0259m\u0259li, t\u0259hqir v\u0259 istehzaya yol verilm\u0259m\u0259lidir",
        "Diskussiyan\u0131n m\u0259qs\u0259di qalibi m\u00FC\u0259yy\u0259n etm\u0259k deyil, \u00FCmumi raz\u0131l\u0131\u011Fa nail olmaqd\u0131r. ",
        "\u00C7\u0131x\u0131\u015Flar\u0131n sonunda yekun n\u0259tic\u0259l\u0259r qeyd edilm\u0259lidir",
        "M\u00F6vqeyinin s\u0259hv oldu\u011Fu s\u00FCbut edilmi\u015F t\u0259r\u0259f opponentinin haql\u0131 oldu\u011Funu etiraf etm\u0259yi bacarmal\u0131d\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 24,
      "Title": "Hans\u0131 \u00FCnsiyy\u0259t prosesind\u0259 \u0259laq\u0259l\u0259r ikit\u0259rflidir-dialoqludur:",
      "Answers": [
        "\u0130\u015Fg\u00FCzar kommunikasiya",
        "Kommunikasiya ",
        "Akademik kommunikasiya",
        "M\u00FChazir\u0259, m\u0259ruz\u0259, \u00E7\u0131x\u0131\u015F",
        "Verbal v\u0259 qeyri-verbal nitq"
      ]
    },
    {
      "Id": 25,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilind\u0259 i\u015Fg\u00FCzar v\u0259 akademik kommunikasiya\u201D f\u0259nninin m\u0259qs\u0259din\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Qohum dill\u0259rin fonetik, leksik v\u0259 qrammatik qurulu\u015Funu \u00F6yr\u0259nm\u0259k",
        "\u018Fd\u0259bi dilin \u00FCslublar\u0131n\u0131, aktiv v\u0259 passiv leksikas\u0131n\u0131 bilm\u0259k",
        "Rabit\u0259 v\u0259 kommunikativ strategiyan\u0131, yarad\u0131c\u0131l\u0131q texnologiyalar\u0131n\u0131 m\u0259nims\u0259m\u0259k",
        "Dan\u0131\u015F\u0131q etikas\u0131 v\u0259 m\u00FCraci\u0259t etiketl\u0259ri bar\u0259d\u0259 m\u0259lumatlara yiy\u0259l\u0259nm\u0259k",
        "M\u00FCasir Az\u0259rbaycan dilinin funksional \u00FCslublar\u0131 bar\u0259d\u0259 m\u0259lumatlar\u0131 v\u0259 qaydalar\u0131 \u00F6yr\u0259nm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 26,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilind\u0259 i\u015Fg\u00FCzar v\u0259 akademik kommunikasiya\u201D f\u0259nninin m\u0259qs\u0259din\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "\u015Eifahi xalq \u0259d\u0259biyyat\u0131 n\u00FCmun\u0259l\u0259rini \u00F6yr\u0259nm\u0259k, \u015Fiv\u0259l\u0259ri ara\u015Fd\u0131rmaq",
        "\u0130\u015Fg\u00FCzar \u00FCnsiyy\u0259td\u0259 m\u0259ktublar\u0131n elektron v\u0259 onlayn kommunikasiyalar\u0131 bar\u0259d\u0259 bilikl\u0259ri z\u0259nginl\u0259\u015Fdirm\u0259k",
        "Orfoepiya v\u0259 orfoqrafiya qaydalar\u0131na \u0259m\u0259l olunmas\u0131n\u0131n mahiyy\u0259tini \u00F6yr\u0259nm\u0259k",
        "T\u0259\u015Fkil olunmu\u015F nitqin (m\u0259ruz\u0259, \u00E7\u0131x\u0131\u015F v\u0259 s.) \u00F6z\u00FCn\u0259m\u0259xsuslu\u011Funu bilm\u0259k",
        "Dan\u0131\u015F\u0131q etikas\u0131 v\u0259 m\u00FCraci\u0259t etiketl\u0259ri bar\u0259d\u0259 m\u0259lumatlara yiy\u0259l\u0259nm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 27,
      "Title": "YUNESKO-nun t\u0259\u015F\u0259bb\u00FCs\u00FC il\u0259 2000-ci ilin 21 fevral\u0131ndan etibar\u0259n h\u0259r il qeyd edilir:",
      "Answers": [
        "Beyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC",
        "\u0130\u015Fg\u00FCzar kommunikasiya g\u00FCn\u00FC",
        "Beyn\u0259lxalq Dill\u0259r \u0130li",
        "Beyn\u0259lxalq \u0259lifba g\u00FCn\u00FC",
        "Az\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan dili g\u00FCn\u00FC"
      ]
    },
    {
      "Id": 28,
      "Title": "YUNESKO-nun t\u0259\u015F\u0259bb\u00FCs\u00FC il\u0259  .....etibar\u0259n h\u0259r il \u201CBeyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC\u201D qeyd edilir:",
      "Answers": [
        "2000-ci il 21 fevral",
        "2001-ci il 18 iyun",
        "2001-ci il 9 avqust",
        "2004-c\u00FC il 12 yanvar",
        "2013-c\u00FC il  9 aprel"
      ]
    },
    {
      "Id": 29,
      "Title": "Hans\u0131 qurumun t\u0259\u015F\u0259bb\u00FCs\u00FC il\u0259  2000-ci ilin 21 fevral\u0131ndan etibar\u0259n h\u0259r il \u201CBeyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC\u201D qeyd edilir",
      "Answers": [
        "YUNESKO",
        "Canl\u0131 Dill\u0259r \u0130nstitutu",
        "BMT",
        "ARTN",
        "\u00DCmumd\u00FCnya Sammiti"
      ]
    },
    {
      "Id": 30,
      "Title": "BMT Ba\u015F Assambleyas\u0131 2008-ci ili elan etmi\u015Fdir:",
      "Answers": [
        "Beyn\u0259lxalq Dill\u0259r \u0130li",
        "Az\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan dili g\u00FCn\u00FC",
        "\u0130\u015Fg\u00FCzar kommunikasiya g\u00FCn\u00FC",
        "Beyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC",
        "Prinsipl\u0259r b\u0259yannam\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 31,
      "Title": "BMT Ba\u015F Assambleyas\u0131 ne\u00E7\u0259nci ili Beyn\u0259lxalq Dill\u0259r \u0130li elan etmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "2008-ci ili",
        "2001-ci ili",
        "2013-c\u00FC ili",
        "2000-ci ili",
        "He\u00E7 bir ili"
      ]
    },
    {
      "Id": 32,
      "Title": "Hans\u0131 qurum 2008-ci ili Beyn\u0259lxalq Dill\u0259r \u0130li elan etmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "BMT Ba\u015F Assambleyas\u0131",
        "YUNESKO",
        "Canl\u0131 Dill\u0259r \u0130nstitutu",
        "ARTN",
        "\u00DCmumd\u00FCnya Sammiti"
      ]
    },
    {
      "Id": 33,
      "Title": "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D F\u0259rman \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "18 iyun 2001-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "9 avqust 2001-ci il",
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il",
        "2008-ci il"
      ]
    },
    {
      "Id": 34,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D f\u0259rman \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "9 avqust 2001-ci il ",
        "30 sentyabr 2002-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "2008-ci il",
        "12 noyabr 1995-ci il"
      ]
    },
    {
      "Id": 35,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda d\u00F6vl\u0259t dili haqq\u0131nda\u201D Qanun \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman q\u0259bul edilmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "30 sentyabr 2002-ci il",
        "12 noyabr 1995-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "2008-ci il",
        "9 avqust 2001-ci il "
      ]
    },
    {
      "Id": 36,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda D\u00F6vl\u0259t Dili haqq\u0131nda\u201D Qanunun t\u0259tbiq edilm\u0259si bar\u0259d\u0259\u201D f\u0259rman \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "2 yanvar 2003-c\u00FC il ",
        "18 iyun 2001-ci il",
        "12 noyabr 1995-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il"
      ]
    },
    {
      "Id": 37,
      "Title": "Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Konstitusiyas\u0131 referendum yolu il\u0259 n\u0259 zaman q\u0259bul edilmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "12 noyabr 1995-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il",
        "2008-ci il",
        "9 aprel 2013-c\u00FC il"
      ]
    },
    {
      "Id": 38,
      "Title": "9 avqust 2001-ci tarixind\u0259 \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 f\u0259rman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CBeyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda D\u00F6vl\u0259t Dili haqq\u0131nda\u201D Qanunun t\u0259tbiq edilm\u0259si bar\u0259d\u0259\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda D\u00F6vl\u0259t Dili haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 39,
      "Title": "18 iyun 2001-ci il tarixind\u0259 \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 f\u0259rman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CBeyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda d\u00F6vl\u0259t dili haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilind\u0259 lat\u0131n qrafikas\u0131 il\u0259 k\u00FCtl\u0259vi n\u0259\u015Frl\u0259rin h\u0259yata ke\u00E7irilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 40,
      "Title": "30 sentyabr 2002-ci il tarixind\u0259 \u00DCmummili Lider Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 qanun q\u0259bul edilmi\u015Fdir ?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131nda d\u00F6vl\u0259t dili haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CBeyn\u0259lxalq ana dili g\u00FCn\u00FC\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Ensiklopediyas\u0131n\u0131n n\u0259\u015Fri haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 41,
      "Title": "12 yanvar 2004-c\u00FC il tarixind\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 s\u0259r\u0259ncam imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilind\u0259 lat\u0131n qrafikas\u0131 il\u0259 k\u00FCtl\u0259vi n\u0259\u015Frl\u0259rin h\u0259yata ke\u00E7irilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Elml\u0259r Akademiyas\u0131n\u0131n N\u0259simi ad\u0131na Dil\u00E7ilik \u0130nstitutunun maddi-texniki bazas\u0131n\u0131n g\u00FCcl\u0259ndirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin elektron m\u0259kanda daha geni\u015F istifad\u0259sinin t\u0259min edilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 bir s\u0131ra t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 42,
      "Title": "2013-c\u00FC il 9 aprel tarixind\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 s\u0259r\u0259ncam imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin qloballa\u015Fma \u015F\u0259raitind\u0259 zaman\u0131n t\u0259l\u0259bl\u0259rin\u0259 uy\u011Fun istifad\u0259sin\u0259 v\u0259 \u00F6lk\u0259d\u0259 dil\u00E7iliyin inki\u015Faf\u0131na dair D\u00F6vl\u0259t Proqram\u0131\u201Dn\u0131n t\u0259sdiq edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D ",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Elml\u0259r Akademiyas\u0131n\u0131n N\u0259simi ad\u0131na Dil\u00E7ilik \u0130nstitutunun maddi-texniki bazas\u0131n\u0131n g\u00FCcl\u0259ndirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin elektron m\u0259kanda daha geni\u015F istifad\u0259sinin t\u0259min edilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 bir s\u0131ra t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 43,
      "Title": "2018-ci il 17 iyul tarixind\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 s\u0259r\u0259ncam imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin elektron m\u0259kanda daha geni\u015F istifad\u0259sinin t\u0259min edilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 bir s\u0131ra t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin qloballa\u015Fma \u015F\u0259raitind\u0259 zaman\u0131n t\u0259l\u0259bl\u0259rin\u0259 uy\u011Fun istifad\u0259sin\u0259 v\u0259 \u00F6lk\u0259d\u0259 dil\u00E7iliyin inki\u015Faf\u0131na dair D\u00F6vl\u0259t Proqram\u0131\u201Dn\u0131n t\u0259sdiq edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D ",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Elml\u0259r Akademiyas\u0131n\u0131n N\u0259simi ad\u0131na Dil\u00E7ilik \u0130nstitutunun maddi-texniki bazas\u0131n\u0131n g\u00FCcl\u0259ndirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 44,
      "Title": "12 yanvar 2004-c\u00FC il tarixind\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 s\u0259r\u0259ncam imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Ensiklopediyas\u0131n\u0131n n\u0259\u015Fri haqq\u0131nda\u201D ",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Elml\u0259r Akademiyas\u0131n\u0131n N\u0259simi ad\u0131na Dil\u00E7ilik \u0130nstitutunun maddi-texniki bazas\u0131n\u0131n g\u00FCcl\u0259ndirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin elektron m\u0259kanda daha geni\u015F istifad\u0259sinin t\u0259min edilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 bir s\u0131ra t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 45,
      "Title": "1 noyabr 2018-ci il tarixind\u0259 Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n hans\u0131 s\u0259r\u0259ncam imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin safl\u0131\u011F\u0131n\u0131n qorunmas\u0131 v\u0259 d\u00F6vl\u0259t dilind\u0259n istifad\u0259nin daha da t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Elml\u0259r Akademiyas\u0131n\u0131n N\u0259simi ad\u0131na Dil\u00E7ilik \u0130nstitutunun maddi-texniki bazas\u0131n\u0131n g\u00FCcl\u0259ndirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CD\u00F6vl\u0259t dilinin t\u0259tbiqi i\u015Finin t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan \u0259lifbas\u0131 v\u0259 Az\u0259rbaycan Dili G\u00FCn\u00FCn\u00FCn qeyd edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D",
        "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin elektron m\u0259kanda daha geni\u015F istifad\u0259sinin t\u0259min edilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 bir s\u0131ra t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 46,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin safl\u0131\u011F\u0131n\u0131n qorunmas\u0131 v\u0259 d\u00F6vl\u0259t dilind\u0259n istifad\u0259nin daha da t\u0259kmill\u0259\u015Fdirilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D S\u0259r\u0259ncam Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "1 noyabr 2018-ci il",
        "9 avqust 2001-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "9 aprel 2013-c\u00FC il",
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il"
      ]
    },
    {
      "Id": 47,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilind\u0259 lat\u0131n qrafikas\u0131 il\u0259 k\u00FCtl\u0259vi n\u0259\u015Frl\u0259rin h\u0259yata ke\u00E7irilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D S\u0259r\u0259ncam Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il",
        "9 aprel 2013-c\u00FC il",
        "1 noyabr 2018-ci il",
        "9 avqust 2001-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il"
      ]
    },
    {
      "Id": 48,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin qloballa\u015Fma \u015F\u0259raitind\u0259 zaman\u0131n t\u0259l\u0259bl\u0259rin\u0259 uy\u011Fun istifad\u0259sin\u0259 v\u0259 \u00F6lk\u0259d\u0259 dil\u00E7iliyin inki\u015Faf\u0131na dair D\u00F6vl\u0259t Proqram\u0131\u201Dn\u0131n t\u0259sdiq edilm\u0259si haqq\u0131nda\u201D S\u0259r\u0259ncam Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "9 aprel 2013-c\u00FC il ",
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il",
        "1 noyabr 2018-ci il",
        "9 avqust 2001-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il"
      ]
    },
    {
      "Id": 49,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan Milli Ensiklopediyas\u0131n\u0131n n\u0259\u015Fri haqq\u0131nda\u201D S\u0259r\u0259ncam Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il",
        "9 avqust 2001-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "9 aprel 2013-c\u00FC il ",
        "12 noyabr 1995-ci il"
      ]
    },
    {
      "Id": 50,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin elektron m\u0259kanda daha geni\u015F istifad\u0259sinin t\u0259min edilm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 bir s\u0131ra t\u0259dbirl\u0259r haqq\u0131nda\u201D S\u0259r\u0259ncam Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti c\u0259nab \u0130lham \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n n\u0259 zaman imzalanm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "17 iyul 2018-ci il ",
        "12 yanvar 2004-c\u00FC il",
        "9 avqust 2001-ci il",
        "21 fevral 2000-ci il",
        "9 aprel 2013-c\u00FC il "
      ]
    },
    {
      "Id": 51,
      "Title": "\u201C\u0130nki\u015Faf etmi\u015F z\u0259ngin dil m\u0259d\u0259niyy\u0259tin\u0259 sahib olan xalq \u0259yilm\u0259zdir, \u00F6lm\u0259zdir, b\u00F6y\u00FCk g\u0259l\u0259c\u0259y\u0259 malikdir\u201D s\u00F6zl\u0259rinin m\u00FC\u0259llifi kimdir?",
      "Answers": [
        "Heyd\u0259r \u018Fliyev",
        "Mustafa Kamal Atat\u00FCrk",
        "\u0130lham \u018Fliyev",
        "Demosfen",
        "Mark Fabiy Kvintilian"
      ]
    },
    {
      "Id": 52,
      "Title": "Ritorika s\u00F6z\u00FC hans\u0131 m\u0259nan\u0131 ifad\u0259 edir?",
      "Answers": [
        "Natiqlik s\u0259n\u0259ti",
        "Xalq \u0259d\u0259biyyat\u0131",
        "\u018Fd\u0259biyyat tarixi",
        "Nitqin z\u0259nginliyi",
        "Kommunikasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 53,
      "Title": "E.\u0259.VII-IV \u0259srl\u0259rd\u0259 f\u0259aliyy\u0259t g\u00F6st\u0259r\u0259n yunan natiqlik m\u0259kt\u0259binin yetirm\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "N\u0259sr\u0259ddin Tusi ",
        "Aristotel",
        "Solon",
        "Kvintilian",
        "Demosfen"
      ]
    },
    {
      "Id": 54,
      "Title": "E.\u0259.VII-IV \u0259srl\u0259rd\u0259 f\u0259aliyy\u0259t g\u00F6st\u0259r\u0259n yunan natiqlik m\u0259kt\u0259binin yetirm\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Firdovsi ",
        "Kvintilian",
        "Demosfen",
        "Hipeorid",
        "Likurq"
      ]
    },
    {
      "Id": 55,
      "Title": "Aristotel natiqlik s\u0259n\u0259tinin elmi \u0259saslar\u0131 bar\u0259d\u0259 hans\u0131 \u0259s\u0259ri yazm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "Ritorika",
        "Poetika",
        "Solon qanunlar\u0131",
        "Loqoqraflar",
        "\u015Eahnam\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 56,
      "Title": "Aristotelin  e.\u0259. 335-ci ild\u0259 yazd\u0131\u011F\u0131 \u201CRitorika\u201D adl\u0131 \u0259s\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "H\u0259r bir afinal\u0131n\u0131n m\u0259hk\u0259m\u0259d\u0259 \u00F6z h\u00FCququnu m\u00FCdafi\u0259 etm\u0259yi bacarmas\u0131",
        "Natiqlik s\u0259n\u0259tinin elmi \u0259saslar\u0131n\u0131 verilm\u0259si",
        "S\u0259n\u0259ti insan f\u0259aliyy\u0259tinin x\u00FCsusi n\u00F6v\u00FC kimi qiym\u0259tl\u0259ndirilm\u0259si",
        "Natiq nitqinin qurulu\u015Funu, \u00FCslubunu izah\u0131",
        "Natiq nitqinin orfoepiyas\u0131n\u0131, ifad\u0259lilik vasit\u0259l\u0259rinin izah\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 57,
      "Title": "Aristotelin  e.\u0259. 335-ci ild\u0259 yazd\u0131\u011F\u0131 \u201CRitorika\u201D adl\u0131 \u0259s\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "Nitqin texnikas\u0131, vasit\u0259l\u0259ri v\u0259 priyomlar\u0131",
        "Nitqin d\u0259qiqliyi, m\u0259ntiqiliyi",
        "Nitqin formalar\u0131 v\u0259 n\u00F6vl\u0259ri",
        "\u018Fd\u0259bi dilin funksional \u00FCslublar\u0131",
        "\u018Fd\u0259bi dilin normalar\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 58,
      "Title": "Aristotelin  e.\u0259. 335-ci ild\u0259 yazd\u0131\u011F\u0131 \u201CRitorika\u201D adl\u0131 \u0259s\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "Natiq \u00FC\u00E7\u00FCn laz\u0131m olan \u015F\u0259xsi keyfiyy\u0259t v\u0259 qabiliyy\u0259t",
        "\u018Fd\u0259bi dil normas\u0131 v\u0259 izahl\u0131 l\u00FC\u011F\u0259tl\u0259r",
        "Xarici v\u0259 daxili, aktiv v\u0259 passiv  nitq",
        "Nitqin d\u00FCzg\u00FCnl\u00FCy\u00FC, z\u0259nginliyi",
        "M\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubunun \u0259sas s\u0259ciyy\u0259vi x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259ri"
      ]
    },
    {
      "Id": 59,
      "Title": "Aristotelin  e.\u0259. 335-ci ild\u0259 yazd\u0131\u011F\u0131 \u201CRitorika\u201D adl\u0131 \u0259s\u0259rin\u0259 daxildir:",
      "Answers": [
        "Nitqin t\u0259rtibi prinsipi",
        "\u018Fd\u0259bi dil normas\u0131 v\u0259 izahl\u0131 l\u00FC\u011F\u0259tl\u0259r",
        "T\u0259\u015Fkil olunmu\u015F v\u0259 spontan nitq",
        "Nitqin \u0259lveri\u015Fliliyi",
        "\u00D6z h\u00FCquqlar\u0131n\u0131 m\u00FCdafi\u0259 etm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 60,
      "Title": "Aristotelin x\u00FCsusi olaraq qeyd etdiyi natiqin m\u0259har\u0259tinin \u0259sas c\u0259h\u0259tl\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Kommunikasiyan\u0131n yaz\u0131l\u0131 v\u0259 \u015Fifahi formalar\u0131 ",
        "Material\u0131n icad\u0131 v\u0259 onun haz\u0131rlanmas\u0131.",
        "Plan\u0131n t\u0259rtibi. Material\u0131n plan \u00FCzr\u0259 m\u00FCvafiq formaya sal\u0131nmas\u0131. ",
        "Material\u0131n \u00F6yr\u0259nilm\u0259si v\u0259 yadda saxlan\u0131lmas\u0131",
        "Nitqin s\u00F6yl\u0259nilm\u0259si, orfoepiya, intonasiya v\u0259 s. n\u0259z\u0259r\u0259 al\u0131nmas\u0131 "
      ]
    },
    {
      "Id": 61,
      "Title": "Q\u0259dim Yunan\u0131standa natiqlik s\u0259n\u0259tinin inki\u015Faf\u0131na g\u00FCcl\u00FC t\u0259sir g\u00F6st\u0259r\u0259n Solon qanunlar\u0131na daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Natiq nitqinin qurulu\u015Fu, ifad\u0259lilik vasit\u0259l\u0259ri v\u0259 s. geni\u015F \u015F\u0259kild\u0259 izah edilmi\u015Fdir",
        "H\u0259r bir afinal\u0131 m\u0259hk\u0259m\u0259d\u0259 \u00F6z h\u00FCququnu m\u00FCdafi\u0259 etm\u0259yi bacarmal\u0131 idi",
        "Afinal\u0131lar h\u00FCquqi bilikl\u0259r\u0259 yiy\u0259l\u0259nm\u0259y\u0259 x\u00FCsusi s\u0259y g\u00F6st\u0259rirdil\u0259r",
        "Afinal\u0131lar ayd\u0131n, t\u0259sirli, m\u0259ntiqli, s\u00FCbutlu dan\u0131\u015Fa bilm\u0259y\u0259 s\u0259y g\u00F6st\u0259rirdil\u0259r",
        "V\u0259t\u0259nda\u015Flara loqoqraflar k\u00F6m\u0259k edirdil\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 62,
      "Title": "Q\u0259dim Yunan\u0131standa f\u0259aliyy\u0259t g\u00F6st\u0259r\u0259n loqoqraflara aid deyil:",
      "Answers": [
        "Natiq nitqinin qurulu\u015Funu, \u00FCslubunu, orfoepiyas\u0131n\u0131, ifad\u0259lilik vasit\u0259l\u0259rini v\u0259 s. geni\u015F \u015F\u0259kild\u0259 izah etmi\u015Fdir",
        "M\u0259hk\u0259m\u0259d\u0259 v\u0259kill\u0259r f\u0259aliyy\u0259t g\u00F6st\u0259rm\u0259diyind\u0259n v\u0259t\u0259nda\u015Flara k\u00F6m\u0259k edirdil\u0259r H\u00FCquqi t\u0259hsil alm\u0131\u015F adamlar idil\u0259r",
        "X\u00FCsusi muzdla m\u0259hk\u0259m\u0259d\u0259 bax\u0131lacaq i\u015Fin m\u0259zmun v\u0259 mahiyy\u0259ti il\u0259 ba\u011Fl\u0131 nitql\u0259r yaz\u0131rd\u0131lar",
        "\u0130\u015Fi m\u0259hk\u0259m\u0259y\u0259 d\u00FC\u015F\u0259n afinal\u0131 onlar\u0131n t\u0259rtib etdiyi nitqi \u0259zb\u0259rl\u0259yir v\u0259 m\u0259hk\u0259m\u0259 prosesind\u0259 \u00F6z\u00FCn\u00FC m\u00FCdafi\u0259 edirdi",
        ""
      ]
    },
    {
      "Id": 63,
      "Title": "Q\u0259dim Yunan\u0131standa natiqlik s\u0259n\u0259tinin inki\u015Faf\u0131na g\u00FCcl\u00FC t\u0259sir g\u00F6st\u0259r\u0259n s\u0259b\u0259bl\u0259rd\u0259n biri hesab olunur:",
      "Answers": [
        "Solon qanunlar\u0131",
        "Aristotelin \u201CRitorika\u201D\u0259s\u0259ri",
        "Demosfenin \u00FCsullar\u0131",
        "Siseronun \u201CNatiqlik haqq\u0131nda\u201D traktat\u0131",
        "Kvintilian\u0131n \u201CNatiqlik t\u0259hsili\u201D kitab\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 64,
      "Title": "Q\u0259dim Yunan\u0131standa f\u0259aliyy\u0259t g\u00F6st\u0259r\u0259n g\u00F6rk\u0259mli loqoqraf-natiql\u0259r\u0259 aid edilmir:",
      "Answers": [
        "Siseron",
        "Hiperid",
        "Esxin",
        "Trasimax",
        "Demosfen"
      ]
    },
    {
      "Id": 65,
      "Title": "Demosfen\u0259 g\u00F6r\u0259 natiqlik s\u0259n\u0259tind\u0259 \u0259m\u0259l olunmal\u0131 t\u0259l\u0259bl\u0259r\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "H\u00FCquqi t\u0259hsil alaraq muzdla nitqin t\u0259rtibi",
        "Material\u0131n toplanmas\u0131. ",
        "Nitqin m\u0259zmununun \u00F6yr\u0259nilm\u0259si, m\u0259nims\u0259nilm\u0259si ",
        "M\u0259zmunun dinl\u0259yicil\u0259r qar\u015F\u0131s\u0131nda s\u00F6yl\u0259nilm\u0259si",
        "Material\u0131n m\u0259qs\u0259d\u0259uy\u011Fun s\u00F6yl\u0259nilm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn plan\u0131n t\u0259rtibi"
      ]
    },
    {
      "Id": 66,
      "Title": "Roma natiqlik m\u0259kt\u0259binin yeti\u015Fdirm\u0259si olmam\u0131\u015Fd\u0131r:",
      "Answers": [
        "Demosfen",
        "Antoni Mark",
        "Siseron",
        "Mark Fabiy Kvintilian",
        "Qrakxi"
      ]
    },
    {
      "Id": 67,
      "Title": "Roma natiqlik m\u0259kt\u0259binin yeti\u015Fdirm\u0259si Mark Fabiy Kvintilian hans\u0131 \u0259s\u0259rin m\u00FC\u0259llifidir?",
      "Answers": [
        "\u201CNatiqlik t\u0259hsili\u201Dadl\u0131 12 kitabdan ibar\u0259t \u0259s\u0259r",
        "\u201CRitorika\u201D \u0259s\u0259ri",
        "\u201CBrut, yaxud m\u0259\u015Fhur natiqlik haqq\u0131nda\u201D \u0259s\u0259r",
        "\u201C\u018Fxlaqi-nasiri\u201D \u0259s\u0259ri",
        "\u201CSolon qanunlar\u0131\u201D \u0259s\u0259ri"
      ]
    },
    {
      "Id": 68,
      "Title": "\u201C\u015Eair do\u011Fulurlar, natiq is\u0259 olurlar. Natiqlik s\u0259n\u0259tin\u0259 is\u0259 t\u0259limin k\u00F6m\u0259yi il\u0259 yiy\u0259l\u0259nm\u0259k m\u00FCmk\u00FCnd\u00FCr\u201D s\u00F6zl\u0259ri kim\u0259 m\u0259xsusdur?",
      "Answers": [
        "Mark Fabiy Kvintilian",
        "Antoni Mark",
        "Mahmud Ka\u015F\u011Fari",
        "Siseron",
        "\u018Fbu Reyhan Biruni"
      ]
    },
    {
      "Id": 69,
      "Title": "\u015E\u0259rqd\u0259 \u00F6z \u0259s\u0259rl\u0259rind\u0259 s\u00F6z\u0259 y\u00FCks\u0259k qiym\u0259t vermi\u015F \u015Fair v\u0259 filosoflara daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Demosfen",
        "Firdovsi",
        "\u018Fbu Reyhan Biruni",
        "S\u0259di \u015Eirazi",
        "Mahmud Ka\u015F\u011Fari"
      ]
    },
    {
      "Id": 70,
      "Title": "Nitqin sosial bax\u0131mdan yerin\u0259 yetirdiyi funksiyadan as\u0131l\u0131 olaraq m\u00FC\u0259yy\u0259nl\u0259\u015F\u0259n formalar\u0131na daxil deyil:",
      "Answers": [
        "\u0130\u015Fg\u00FCzar natiqlik",
        "Dini-m\u0259scid(kils\u0259) nitqi",
        "Akademik natiqlik ",
        "M\u0259hk\u0259m\u0259 natiqliyi",
        "Sosial-m\u0259i\u015F\u0259t natiqliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 71,
      "Title": "Akademik natiqliyin s\u0259ciyy\u0259vi x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "B\u0259dii t\u0259svir v\u0259 ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259rind\u0259n geni\u015F \u015F\u0259kild\u0259 istifad\u0259 edilir",
        "Burada elmiliy\u0259 daha \u00E7ox yer verilir",
        "H\u0259r bir natiq ona veril\u0259n suallar\u0131 elmi  \u0259saslarla \u015F\u0259hr edir",
        "M\u00FChazir\u0259 haz\u0131rlanark\u0259n m\u00FCbahis\u0259 do\u011Furan m\u0259s\u0259l\u0259l\u0259r aradan qald\u0131r\u0131lmal\u0131d\u0131r",
        "\u018Fg\u0259r fakt, s\u00FCbut, d\u0259lil varsa, bu nitqin t\u0259sir g\u00FCc\u00FCn\u00FC art\u0131r\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 72,
      "Title": "Akademik natiqliyin s\u0259ciyy\u0259vi x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259rin\u0259 daxil deyil:",
      "Answers": [
        "Dialektizm v\u0259 varvarizml\u0259rd\u0259n istifad\u0259 oluna bil\u0259r",
        "M\u00F6vzunun \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n dinl\u0259yicil\u0259r\u0259 m\u0259lum olmas\u0131d\u0131r",
        "H\u0259r bir natiq m\u00FChazir\u0259y\u0259 haz\u0131rla\u015Fark\u0259n ona yarad\u0131c\u0131 yana\u015F\u0131r",
        "H\u0259r hans\u0131 bir ixtisas sahibi haz\u0131rlad\u0131\u011F\u0131 m\u00FChazir\u0259ni dinl\u0259yicil\u0259rin s\u0259viyy\u0259sin\u0259 uy\u011Fun qurmal\u0131d\u0131r",
        "\u018Fg\u0259r fakt, s\u00FCbut, d\u0259lil varsa, bu nitqin t\u0259sir g\u00FCc\u00FCn\u00FC art\u0131r\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 73,
      "Title": "Nitq haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131n\u0131n \u0259sas m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:\u00A0",
      "Answers": [
        "Material\u0131n icad\u0131 v\u0259 onun haz\u0131rlanmas\u0131 ",
        "Nitqin m\u0259qs\u0259dl\u0259rinin m\u00FC\u0259yy\u0259n edilm\u0259si\u00A0",
        "Auditoriya v\u0259 v\u0259ziyy\u0259tin t\u0259hlili",
        "Nitqin predmetinin se\u00E7ilib m\u0259hdudla\u015Fd\u0131r\u0131lmas\u0131",
        "Material toplanmas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 74,
      "Title": "Nitq haz\u0131rl\u0131\u011F\u0131n\u0131n \u0259sas m\u0259rh\u0259l\u0259l\u0259rin\u0259 daxil deyil:\u00A0",
      "Answers": [
        "Natiq \u00FC\u00E7\u00FCn laz\u0131m olan \u015F\u0259xsi keyfiyy\u0259t v\u0259 qabiliyy\u0259t",
        "Nitqin plan\u0131n\u0131n t\u0259rtib edilm\u0259si",
        "Auditoriya v\u0259 v\u0259ziyy\u0259tin t\u0259hlili",
        "Nitq \u00FC\u00E7\u00FCn s\u00F6zl\u0259rin se\u00E7ilm\u0259si",
        "Ucadan s\u00F6yl\u0259m\u0259nin t\u0259cr\u00FCb\u0259 edilm\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 75,
      "Title": "Natiql\u0259rin nitqi tamamlamaq \u00FC\u00E7\u00FCn daha tez-tez istifad\u0259 etdiyi metodlara daxil deyil:\u00A0",
      "Answers": [
        "Nitqin monotonlu\u011Fu",
        "\u00C7a\u011F\u0131r\u0131\u015F,yaxud m\u00FCraci\u0259t",
        "\u0130ll\u00FCstrasiya",
        "H\u0259v\u0259sl\u0259ndirici  stimul",
        "\u015E\u0259xsi ist\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 76,
      "Title": "Natiql\u0259rin nitqi tamamlamaq \u00FC\u00E7\u00FCn daha tez-tez istifad\u0259 etdiyi metodlara daxil deyil:\u00A0",
      "Answers": [
        "Epitet, metafora",
        "Sitat ",
        "\u00C7a\u011F\u0131r\u0131\u015F,yaxud m\u00FCraci\u0259t",
        "\u0130ll\u00FCstrasiya",
        "H\u0259v\u0259sl\u0259ndirici  stimul"
      ]
    },
    {
      "Id": 77,
      "Title": ".Dil v\u0259 nitq normalar\u0131 harada \u00F6yr\u0259dilir?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131nda",
        "m\u0259kt\u0259bd\u0259",
        "h\u0259yatda",
        "radio v\u0259 televiziya verili\u015Fl\u0259rind\u0259",
        "q\u0259zet v\u0259 jurnal s\u0259hif\u0259l\u0259rind\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 78,
      "Title": "\u201CAz\u0259rbaycan dilinin izahl\u0131 l\u00FC\u011F\u0259tind\u0259\u201D norma ne\u00E7\u0259 m\u0259nada qeyd edilir?",
      "Answers": [
        "2 m\u0259nada",
        "5 m\u0259nada",
        "7 m\u0259nada",
        "4 m\u0259nada",
        "6 m\u0259nada"
      ]
    },
    {
      "Id": 79,
      "Title": ". \u201CNorma konkret tarixi d\u00F6vrd\u0259 kollektiv t\u0259r\u0259find\u0259n q\u0259bulu etiraf olunan, \u00FCslublar aras\u0131nda m\u00FCvafiq \u015F\u0259kild\u0259 paylanan v\u0259 onlar\u0131 t\u0259min ed\u0259n dil faktlar\u0131n\u0131n m\u00FC\u0259yy\u0259n qanun dair\u0259sind\u0259 c\u0259ml\u0259\u015F\u0259n t\u0259zah\u00FCr\u00FCd\u00FCr\u201D-fikrinin m\u00FC\u0259llifini g\u00F6st\u0259rin:",
      "Answers": [
        "T.Hac\u0131yev",
        "\u018F.D\u0259mir\u00E7izad\u0259",
        "V.Vinoqradov",
        "\u018F.Abdullayev",
        "S.C\u0259f\u0259rov"
      ]
    },
    {
      "Id": 80,
      "Title": ". \u201CTarixilik norman\u0131n, bir t\u0259r\u0259fd\u0259n, g\u0259l\u0259c\u0259y\u0259 meylind\u0259, o biri t\u0259r\u0259fd\u0259n, ke\u00E7mi\u015F\u0259 ba\u011Flanmas\u0131ndad\u0131r \u201D-fikrinin m\u00FC\u0259llifini g\u00F6st\u0259rin:",
      "Answers": [
        "T.Hac\u0131yev",
        "A.Babayev",
        "V.Vinoqradov",
        "\u018F.Abdullayev",
        "A.Axundov"
      ]
    },
    {
      "Id": 81,
      "Title": ". Norma hans\u0131 amill\u0259rl\u0259 m\u00FC\u0259yy\u0259n edilir?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131 il\u0259",
        "he\u00E7 biri il\u0259",
        "tarixi",
        "m\u0259d\u0259ni",
        "ictimai v\u0259 x\u00FCsusi dil\u00E7ilik"
      ]
    },
    {
      "Id": 82,
      "Title": ". Dilin \u015F\u00FCurlu normala\u015Fmas\u0131n\u0131n u\u011Furlu\u011Fu hans\u0131 \u015F\u0259rtl\u0259r\u0259 \u0259m\u0259l olunmas\u0131ndan as\u0131l\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131ndan",
        "normala\u015Fan\u0131n \u0259d\u0259bi dilin sabitl\u0259\u015Fm\u0259sin\u0259 t\u0259sir g\u00F6st\u0259rm\u0259 imkan\u0131",
        "\u015Fifahi v\u0259 yaz\u0131l\u0131 dil aras\u0131ndak\u0131 f\u0259rqin d\u0259rinl\u0259\u015Fdirilm\u0259si",
        "normala\u015Fan  variantlar\u0131n saxlan\u0131lmas\u0131 ",
        "funksional v\u0259 \u00FCslubi f\u0259rql\u0259rin aradan g\u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259sind\u0259n"
      ]
    },
    {
      "Id": 83,
      "Title": ". Norman\u0131n \u015F\u00FCurlu sistem\u0259 sal\u0131nmas\u0131 prosesind\u0259 ne\u00E7\u0259 c\u0259h\u0259t bir-biri il\u0259 qar\u015F\u0131l\u0131ql\u0131 \u0259laq\u0259l\u0259ndirilm\u0259lidir?",
      "Answers": [
        "3 c\u0259h\u0259t",
        "6 c\u0259h\u0259t",
        "9 c\u0259h\u0259t",
        "10 c\u0259h\u0259t",
        "7 c\u0259h\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 84,
      "Title": " Dilin ne\u00E7\u0259 formas\u0131 var?",
      "Answers": [
        "2 formas\u0131",
        "5 formas\u0131",
        "4 formas\u0131 ",
        "6 formas\u0131",
        "8 formas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 85,
      "Title": " Veril\u0259n x\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259rd\u0259n hans\u0131na g\u00F6r\u0259 orfoqrafiya qaydalar\u0131 ba\u015Fqa qayda v\u0259 normalardan f\u0259rql\u0259nir?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131na ",
        "\u00FCmumxalq sor\u011Fusuna \u0259saslan\u0131r",
        "bu qaydalar ham\u0131 \u00FC\u00E7\u00FCn birdir",
        "orfoqrafiya yaz\u0131da ikiliyin qar\u015F\u0131s\u0131n\u0131 al\u0131r",
        "orfoqrafiya qaydalar\u0131n\u0131n \u0259sas\u0131 sabitdir"
      ]
    },
    {
      "Id": 86,
      "Title": ". Orfoepiya normalar\u0131n\u0131 m\u00FC\u0259yy\u0259nl\u0259\u015Fdir\u0259rk\u0259n hans\u0131 prinsipl\u0259r\u0259 \u0259saslanmaq laz\u0131md\u0131r?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131na",
        "t\u0259l\u0259ff\u00FCz\u00FCn asanl\u0131\u011F\u0131",
        "ah\u0259ng qanununun g\u00F6zl\u0259nilm\u0259si",
        "q\u0259na\u0259t prinsipin\u0259 \u0259m\u0259l etm\u0259k",
        "dan\u0131\u015F\u0131\u011F\u0131n t\u0259biiliyini qorumaq"
      ]
    },
    {
      "Id": 87,
      "Title": ". Fonetik hadis\u0259nin, \u0259sas\u0259n, ne\u00E7\u0259 n\u00F6v\u00FC vard\u0131r?",
      "Answers": [
        "5",
        "7",
        "8",
        "11",
        "9"
      ]
    },
    {
      "Id": 88,
      "Title": ".T\u0259l\u0259ff\u00FCz zaman\u0131 proteza hadis\u0259sinin oldu\u011Fu s\u00F6zl\u0259rin c\u0259rg\u0259sini g\u00F6st\u0259rin:",
      "Answers": [
        "z\u0259if, poema, Nail\u0259, m\u00FCdafi\u0259",
        "musiqi, Mirz\u0259, q\u0131rm\u0131z\u0131, ka\u011F\u0131z",
        "isim, h\u0259kim, me\u015F\u0259, g\u00F6z\u0259l",
        "qaradinm\u0259z, v\u0259zif\u0259, R\u00F6v\u015F\u0259n, s\u0259hn\u0259",
        "saat, sonra, hafiz\u0259, dov\u015Fan"
      ]
    },
    {
      "Id": 89,
      "Title": ". Hans\u0131 fonetik hadis\u0259 bu s\u00F6zl\u0259rin \u2013yarpaq, p\u0259hriz, m\u0259\u015Fhur, kirpik \u2013h\u0259r birin\u0259 aiddir?",
      "Answers": [
        "Metateza",
        "Eliziya",
        "Proteza",
        "Dissimilyasiya",
        "Assimilyasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 90,
      "Title": ". Hans\u0131 fonetik hadis\u0259 sait s\u0259sin ixtisara d\u00FC\u015Fm\u0259si il\u0259 ba\u011Fl\u0131 oldu\u011Fu \u00FC\u00E7\u00FCn onu b\u0259z\u0259n sait d\u00FC\u015F\u00FCm\u00FC d\u0259 adland\u0131r\u0131rlar?",
      "Answers": [
        "Eliziya",
        "Proteza",
        "Assimilyasiya",
        "Dissimilyasiya",
        "Metateza"
      ]
    },
    {
      "Id": 91,
      "Title": ". Eyni v\u0259 ya yax\u0131n m\u0259xr\u0259cd\u0259 olan iki s\u0259sd\u0259n biri dig\u0259rin\u0259 t\u0259sir ed\u0259r\u0259k, onu \u00F6z m\u0259xr\u0259cind\u0259n uzaqla\u015Fd\u0131r\u0131r \u2013 bu fonetik hadis\u0259 nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Dissimilyasiya",
        "Proteza",
        "Assimilyasiya",
        "Metateza",
        "Eliziya"
      ]
    },
    {
      "Id": 92,
      "Title": ". Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 fonetik  hadis\u0259nin n\u00F6vl\u0259rind\u0259n olan yerd\u0259yi\u015Fm\u0259nin dig\u0259r ad\u0131d\u0131r?  ",
      "Answers": [
        "Metateza",
        "Eliziya",
        "Dissimilyasiya",
        "Assimilyasiya",
        "Proteza"
      ]
    },
    {
      "Id": 93,
      "Title": ". S\u0259sd\u00FC\u015F\u00FCm\u00FC fonetik hadis\u0259sinin dig\u0259r ad\u0131 nec\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Eliziya",
        "Metateza",
        "Assimilyasiya",
        "Proteza",
        "Dissimilyasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 94,
      "Title": ". k\u0259s\u0259rli-k\u0259s\u0259rri, yerli-yerri, manatl\u0131q-manatd\u0131\u011F, ism\u0259tli-ism\u0259tdi \u2013 s\u00F6zl\u0259ri hans\u0131 fonetik hadis\u0259nin hans\u0131 n\u00F6v\u00FCn\u0259 aiddir?",
      "Answers": [
        "Assimilyasiya",
        "Metateza",
        "Proteza",
        "Eliziya",
        "Dissimilyasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 95,
      "Title": ".Yaz\u0131l\u0131\u015F\u0131 il\u0259 t\u0259l\u0259ff\u00FCz\u00FC f\u0259rql\u0259nm\u0259y\u0259n s\u00F6zl\u0259rin c\u0259rg\u0259sini g\u00F6st\u0259rin:",
      "Answers": [
        "Ba\u011Fban, yeni, k\u00FC\u00E7\u0259",
        "T\u0259nb\u0259l, m\u00FC\u0259llim, t\u0259bi\u0259t",
        "Otaq, g\u00F6zg\u00FC, z\u0259if",
        "Doqquz, bitki, ail\u0259",
        "S\u0259ad\u0259t, toqqa, dostluq"
      ]
    },
    {
      "Id": 96,
      "Title": ". Onomastik normalara aiddir:",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "He\u00E7 biri",
        "Toponiml\u0259r\u0259 dair normalar",
        "Antroponiml\u0259r\u0259 dair normalar",
        "Hidroniml\u0259r\u0259 dair normalar"
      ]
    },
    {
      "Id": 97,
      "Title": ". \u018Fd\u0259bi dil normalar\u0131na g\u00F6r\u0259 s\u00F6zyaratma hans\u0131 yolla \u0259m\u0259l\u0259 g\u0259lir?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "He\u00E7 biri",
        "Leksik",
        "Morfoloji ",
        "Sintaktik "
      ]
    },
    {
      "Id": 98,
      "Title": "Funksional \u00FCslublar\u0131n yaranmas\u0131nda v\u0259 formala\u015Fmas\u0131nda hans\u0131 amill\u0259r x\u00FCsusi  t\u0259sir g\u00F6st\u0259rir? ",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131",
        "milli \u0259n\u0259n\u0259",
        "dini t\u0259bli\u011Fat",
        "milli m\u0259d\u0259niyy\u0259t",
        "dil siyas\u0259ti "
      ]
    },
    {
      "Id": 99,
      "Title": "Dil\u00E7ilikd\u0259 funksional \u00FCslublardan b\u0259hs ed\u0259n sah\u0259 nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "funksional \u00FCslubiyyat",
        "funksional \u0259d\u0259biyyat",
        "funksional psixilogiya",
        "\u0259d\u0259biyyat\u015F\u00FCnasl\u0131q",
        "pedaqogika"
      ]
    },
    {
      "Id": 100,
      "Title": "XX \u0259srin II yar\u0131s\u0131nda funksional \u00FCslublar\u0131n hans\u0131 n\u00F6vl\u0259ri vard\u0131?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "B\u0259dii \u00FCslub",
        "Elmi \u00FCslub",
        "R\u0259smi \u00FCslub",
        "Publisistik \u00FCslub "
      ]
    },
    {
      "Id": 101,
      "Title": ".Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 r\u0259smi \u0259d\u0259bi dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubuna aid deyil?",
      "Answers": [
        "Ail\u0259-m\u0259i\u015F\u0259t dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubu",
        "M\u00FChazir\u0259 \u00FCslubu",
        "M\u0259ruz\u0259 \u00FCslubu",
        "Televiziya \u00FCslubu",
        "Radio \u00FCslubu."
      ]
    },
    {
      "Id": 102,
      "Title": ".Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 qeyri-r\u0259smi \u0259d\u0259bi dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubuna aiddir?",
      "Answers": [
        "\u0130ctimai-k\u00FCtl\u0259vi dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubu",
        "Televiziya \u00FCslubu",
        "Radio \u00FCslubu.",
        "M\u00FChazir\u0259 \u00FCslubu",
        "M\u0259ruz\u0259 \u00FCslubu"
      ]
    },
    {
      "Id": 103,
      "Title": ".Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 R\u0259smi \u0259d\u0259bi dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubuna aid deyil?",
      "Answers": [
        "\u0130ctimai-k\u00FCtl\u0259vi dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubu",
        "M\u00FChazir\u0259 \u00FCslubu",
        "M\u0259ruz\u0259 \u00FCslubu",
        "Televiziya \u00FCslubu",
        "Radio \u00FCslubu"
      ]
    },
    {
      "Id": 104,
      "Title": ".Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 Qeyri-r\u0259smi \u0259d\u0259bi dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubuna aiddir?",
      "Answers": [
        "Ail\u0259-m\u0259i\u015F\u0259t dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubu",
        "Televiziya \u00FCslubu",
        "M\u00FChazir\u0259 \u00FCslubu",
        "M\u0259ruz\u0259 \u00FCslubu",
        "Radio \u00FCslubu."
      ]
    },
    {
      "Id": 105,
      "Title": ".Fikrin b\u0259dii ifad\u0259 v\u0259 t\u0259svir vasit\u0259l\u0259ri il\u0259 ifad\u0259 olunmas\u0131na \u0259d\u0259bi dilin funksional  ... deyilir \u2013 n\u00F6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 hans\u0131 \u00FCslubun ad\u0131 yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "b\u0259dii \u00FCslubu",
        "epistolyar \u00FCslubu",
        "ail\u0259-m\u0259i\u015F\u0259t dan\u0131\u015F\u0131q \u00FCslubu",
        "m\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubu",
        "r\u0259smi \u00FCslubu"
      ]
    },
    {
      "Id": 106,
      "Title": ".B\u0259dii \u00FCslubun hans\u0131 janrlar\u0131 var?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "He\u00E7 biri ",
        "Lirik \u0259s\u0259rl\u0259r",
        "Epik \u0259s\u0259rl\u0259r",
        "Dramatik \u0259s\u0259rl\u0259r "
      ]
    },
    {
      "Id": 107,
      "Title": ".\u018Fd\u0259bi dilin funksional b\u0259dii \u00FCslubunun ne\u00E7\u0259 mikro\u00FCslubu vard\u0131r? ",
      "Answers": [
        "2",
        "6",
        "4",
        "5",
        "7"
      ]
    },
    {
      "Id": 108,
      "Title": " A\u011F\u0131r s\u00F6z, yuxulu torpaq, d\u0259rin z\u0259ka, \u015Firin yuxu \u2013 s\u00F6zl\u0259ri b\u0259dii ifad\u0259 m\u0259nas\u0131na g\u00F6r\u0259 n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Epitet",
        "Metafora",
        "Simvol",
        "Anafora",
        "Litota"
      ]
    },
    {
      "Id": 109,
      "Title": ".Litota n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "ki\u00E7iltm\u0259k, \u0259h\u0259miyy\u0259tsizl\u0259\u015Fdirm\u0259k",
        "eyni s\u00F6z\u00FCn, ifad\u0259nin t\u0259krar olunmas\u0131",
        "bir-birin\u0259 zidd iki anlay\u0131\u015F v\u0259 ya v\u0259ziyy\u0259tin qar\u015F\u0131l\u0131ql\u0131 \u015F\u0259kild\u0259 verilm\u0259si",
        "\u015Fi\u015Firtm\u0259k, \u00FCst\u00FCnl\u00FCk verm\u0259k, b\u00F6y\u00FCtm\u0259k,",
        "qrammatik ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011F\u0131n\u0131n q\u0259sd\u0259n pozulmas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 110,
      "Title": ".\u0130.\u015E\u0131xl\u0131n\u0131n \u201CD\u0259li K\u00FCr\u201D \u0259s\u0259rinin ad\u0131 b\u0259dii t\u0259svir vasit\u0259si kimi n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Epitet",
        "Metafor",
        "Metonimiya",
        "Simvol",
        "T\u0259\u015Fbeh"
      ]
    },
    {
      "Id": 111,
      "Title": ".N\u00FCmun\u0259d\u0259 i\u015Fl\u0259nmi\u015F b\u0259dii t\u0259svir vasit\u0259l\u0259rini g\u00F6st\u0259rin:\nYa\u015F\u0131l k\u00F6yn\u0259yini geyinir me\u015F\u0259,Yaxama qu\u015F kimi qonur b\u0259n\u00F6v\u015F\u0259.\n[1-Epitet],\n[2-T\u0259\u015Fbeh].\n[3-Metafor],\n[4-Simvol],\n[5-\u0022b\u0259dii t\u0259zad\u0022 B\u0259dii t\u0259zad]",
      "Answers": [
        "2, 3",
        "3, 5",
        "2, 4, 5",
        "1, 3, 4",
        "1, 5"
      ]
    },
    {
      "Id": 112,
      "Title": " \u201CAnafora\u201D hans\u0131 b\u0259dii ifad\u0259 vasit\u0259sinin bir n\u00F6v\u00FC say\u0131l\u0131r?",
      "Answers": [
        "T\u0259kririn",
        "Kinay\u0259nin",
        "M\u00FCbali\u011F\u0259nin",
        "\u0130nversiyan\u0131n",
        "Simvolun"
      ]
    },
    {
      "Id": 113,
      "Title": " M\u0259caz\u0131n bir n\u00F6v\u00FCd\u00FCr. Hans\u0131sa bir s\u00F6zl\u0259 m\u00FC\u0259yy\u0259n fikrin \u00FCst\u00FC\u00F6rt\u00FCl\u00FC \u015F\u0259kild\u0259 ifad\u0259 olunmas\u0131na xidm\u0259t edir:",
      "Answers": [
        "Simvol",
        "Epitet",
        "T\u0259\u015Fbeh",
        "Metafor",
        "Anafora"
      ]
    },
    {
      "Id": 114,
      "Title": " Bu b\u0259dii ifad\u0259 vasit\u0259sinin daha k\u0259skin formas\u0131 \u201Ct\u0259riz\u201D, yaxud \u201Csarkazm\u201D adlan\u0131r. S\u00F6hb\u0259t b\u0259dii ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259rinin hans\u0131 n\u00F6v\u00FCnd\u0259n gedir?",
      "Answers": [
        "Kinay\u0259",
        "M\u00FCbali\u011F\u0259",
        "Lilota",
        "T\u0259zad",
        "T\u0259krir"
      ]
    },
    {
      "Id": 115,
      "Title": " N\u00FCmun\u0259d\u0259 hans\u0131 b\u0259dii t\u0259svir v\u0259 ifad\u0259 vasit\u0259si i\u015Fl\u0259nmi\u015Fdir?\nApar\u0131n, apar\u0131n onu zindana,G\u00F6z da\u011F\u0131 \u00E7\u0259kdirin Az\u0259rbaycana.",
      "Answers": [
        "Anafora, metonimiya",
        "Epitet, kinay\u0259",
        "Simvol, t\u0259riz",
        "T\u0259zad, epifora",
        "Sarkazm, b\u0259dii sual"
      ]
    },
    {
      "Id": 116,
      "Title": " Da\u015F q\u0259lbli insanlar\u0131 neyl\u0259rdin, ilahi?\nBizd\u0259 bu soyuq qanlar\u0131 neyl\u0259rdin, ilahi?",
      "Answers": [
        "Epitet",
        "T\u0259\u015Fbeh",
        "Simvol",
        "\u0130stiar\u0259",
        "Anafora "
      ]
    },
    {
      "Id": 117,
      "Title": ".Simvol n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Bir s\u00F6zl\u0259 m\u00FC\u0259yy\u0259n fikrin \u00FCst\u00FC\u00F6rt\u00FCl\u00FC \u015F\u0259kild\u0259 ifad\u0259 olunmas\u0131d\u0131r.",
        "Bir \u0259lam\u0259tin b\u00FCt\u00F6v bir anlay\u0131\u015F\u0131 \u0259v\u0259z etm\u0259sidir.",
        "S\u00F6zl\u0259rin qrammatik ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011F\u0131n\u0131n q\u0259sd\u0259n pozulmas\u0131d\u0131r.",
        "Bir \u0259\u015Fya v\u0259 ya hadis\u0259nin \u0259slind\u0259 oldu\u011Fundan daha z\u0259if, ki\u00E7ik verilm\u0259sidir.",
        "Bir \u0259\u015Fya v\u0259ya hadis\u0259nin q\u0259sd\u0259n \u0259slind\u0259 oldu\u011Fundan daha g\u00FCcl\u00FC verilm\u0259sidir."
      ]
    },
    {
      "Id": 118,
      "Title": ". \u201CK\u00F6\u00E7\u00FCrm\u0259\u201D m\u0259nas\u0131n\u0131 ifad\u0259 ed\u0259n bu b\u0259dii t\u0259svir vasit\u0259sinin ikinci ad\u0131 istiar\u0259dir. S\u00F6hb\u0259t m\u0259caz\u0131n hans\u0131 n\u00F6v\u00FCnd\u0259n gedir?",
      "Answers": [
        "Metafor",
        "T\u0259\u015Fbeh",
        "Metonimiya",
        "Epitet",
        "Simvol"
      ]
    },
    {
      "Id": 119,
      "Title": ".Bunlardan biri \u0259ks anlay\u0131\u015Flar\u0131n, v\u0259ziyy\u0259tl\u0259rin qar\u015F\u0131la\u015Fd\u0131r\u0131lmas\u0131 yolu il\u0259 yaran\u0131r:",
      "Answers": [
        "T\u0259zad",
        "Metonimiya",
        "Epitet",
        "M\u00FCbali\u011F\u0259",
        "Litota"
      ]
    },
    {
      "Id": 120,
      "Title": ".Me\u015F\u0259l\u0259r! Me\u015F\u0259l\u0259r! Do\u011Frudan da siz\nYayda da, q\u0131\u015Fda da bir bahars\u0131n\u0131z.\nN\u00FCmun\u0259d\u0259ki \u201CMe\u015F\u0259l\u0259r! Me\u015F\u0259l\u0259r!\u201D s\u00F6zl\u0259ri hans\u0131 b\u0259dii ifad\u0259 vasit\u0259sidir?",
      "Answers": [
        "Anafora",
        "Metonimiya",
        "Epitet",
        "M\u00FCbali\u011F\u0259",
        "T\u0259zad"
      ]
    },
    {
      "Id": 121,
      "Title": ".Veril\u0259n n\u00FCmun\u0259d\u0259 i\u015Far\u0259l\u0259nmi\u015F s\u00F6z\u00FCn yerind\u0259 \u201C\u015F\u0259h\u0259r\u201D s\u00F6z\u00FC i\u015Fl\u0259n\u0259rs\u0259, hans\u0131 b\u0259dii t\u0259svir vasit\u0259si al\u0131nar?",
      "Answers": [
        "Metonimiya",
        "\u0130nversiya",
        "Anafora",
        "Epifora",
        "Simvol"
      ]
    },
    {
      "Id": 122,
      "Title": ". Funksional \u00FCslublar\u0131 yaranma tarixin\u0259 g\u00F6r\u0259 ne\u00E7\u0259 yer\u0259 ay\u0131rmaq olar?",
      "Answers": [
        "2",
        "4",
        "6",
        "7",
        "9"
      ]
    },
    {
      "Id": 123,
      "Title": ". Yaz\u0131ya q\u0259d\u0259rki d\u00F6vrl\u0259rd\u0259 hans\u0131 funksional \u00FCslublar olmu\u015Fdur?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131",
        "he\u015F biri",
        "poetik- \u0259d\u0259bi s\u00F6hb\u0259t",
        "m\u0259i\u015F\u0259t- \u0259d\u0259bi s\u00F6hb\u0259t",
        "r\u0259smi - \u0259d\u0259bi s\u00F6hb\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 124,
      "Title": ". Bunlardan hans\u0131 yaz\u0131ya q\u0259d\u0259rki d\u00F6vrl\u0259rd\u0259 olan funksional \u00FCslublara aid edilmir?",
      "Answers": [
        "publisistik \u00FCslub",
        "ham\u0131s\u0131",
        "m\u0259i\u015F\u0259t-\u0259d\u0259bi s\u00F6hb\u0259t",
        "r\u0259smi -\u0259d\u0259bi s\u00F6hb\u0259t",
        "poetik-\u0259d\u0259bi s\u00F6hb\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 125,
      "Title": ". Az\u0259rbaycan \u0259d\u0259bi dilinin publisistik \u00FCslubu n\u0259 zamandan f\u0259aliyy\u0259t\u0259 ba\u015Flay\u0131r?",
      "Answers": [
        "XIX \u0259srin 70-ci ill\u0259rind\u0259n",
        "XVI \u0259srin 80-ci ill\u0259rind\u0259n",
        "XX \u0259srin ilk on illiyind\u0259n",
        "XV \u0259srdin sonlar\u0131ndan",
        "XIX \u0259srin 30-cu ill\u0259rind\u0259n"
      ]
    },
    {
      "Id": 126,
      "Title": ".\u0130ctimai v\u0259 siyasi m\u0259s\u0259l\u0259l\u0259rin geni\u015F xalq k\u00FCtl\u0259sinin anlayaca\u011F\u0131 \u015F\u0259kild\u0259 izah edilm\u0259si \u0259d\u0259bi dilin ... funksional \u00FCslubu adlan\u0131r \u2013 n\u00F6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 hans\u0131 \u00FCslubun ad\u0131 yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "publisistik funksional \u00FCslubu",
        "r\u0259smi funksional \u00FCslubu",
        "elmi funksional \u00FCslubu",
        "epik funksional \u00FCslubu",
        "lirik funksional \u00FCslubu"
      ]
    },
    {
      "Id": 127,
      "Title": " O\u00E7erk;  felyeton; interv\u00FC; reportaj \u2013 hans\u0131 \u00FCslubun janrlar\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "publisistik ",
        "r\u0259smi ",
        "elmi ",
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "epistolyar"
      ]
    },
    {
      "Id": 128,
      "Title": ". Elmi \u00FCslub hans\u0131 sah\u0259ni \u0259hat\u0259 edir?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131n\u0131",
        "D\u0259rslik",
        "T\u0259dris vasit\u0259l\u0259ri",
        "Monoqrafiya",
        "Elmi v\u0259 metodik jurnal m\u0259qal\u0259l\u0259ri"
      ]
    },
    {
      "Id": 129,
      "Title": ". \u0130\u015Fg\u00FCzar dil, d\u0259ft\u0259rxana dili, r\u0259smi-s\u0259n\u0259d \u00FCslubu ad\u0131 il\u0259 tan\u0131nan bu \u00FCslub nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "R\u0259smi \u00FCslub",
        "Publisistik \u00FCslub",
        "B\u0259dii \u00FCslub",
        "Elmi-b\u0259dii \u00FCslub",
        "Epistolyar \u00FCslub"
      ]
    },
    {
      "Id": 130,
      "Title": ". R\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar \u00FCslubun dilin\u0259 aid edilmir: ",
      "Answers": [
        "obrazl\u0131l\u0131q",
        "d\u0259qiqlik",
        "ard\u0131c\u0131ll\u0131q",
        "lakoniklik",
        "inand\u0131r\u0131c\u0131l\u0131q"
      ]
    },
    {
      "Id": 131,
      "Title": ".Epistolyar m\u0259tnl\u0259rin (m\u0259ktublar\u0131n) t\u0259rkibi, \u0259sas\u0259n,  ne\u00E7\u0259 komponentd\u0259n ibar\u0259t olur?",
      "Answers": [
        "\u00DC\u00E7",
        "Alt\u0131",
        "Yeddi",
        "On",
        "S\u0259kkiz"
      ]
    },
    {
      "Id": 132,
      "Title": ". Funksional \u00FCslublardan hans\u0131 yaln\u0131z yaz\u0131l\u0131 formada olur?",
      "Answers": [
        "Epistolyar \u00FCslub",
        "B\u0259dii \u00FCslub",
        "R\u0259smi \u00FCslub",
        "M\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubu",
        "Elmi-b\u0259dii \u00FCslub"
      ]
    },
    {
      "Id": 133,
      "Title": ". M\u0259ktublar\u0131n n\u00F6vl\u0259rin\u0259 aiddir:",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131",
        "ail\u0259-m\u0259i\u015F\u0259t m\u0259ktublar\u0131",
        "a\u00E7\u0131q m\u0259ktublar",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar m\u0259ktublar",
        "dostluq  m\u0259ktublar\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 134,
      "Title": ". Canl\u0131 xalq dan\u0131\u015F\u0131q dilinin s\u0259rb\u0259stliyi hans\u0131 \u00FCslubda daha \u00E7ox t\u0259zah\u00FCr edir?",
      "Answers": [
        "m\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubunda",
        "elmi \u00FCslubda",
        "b\u0259dii \u00FCslubda",
        "epistolyar \u00FCslubda",
        "publisistik \u00FCslubda"
      ]
    },
    {
      "Id": 135,
      "Title": ". Az\u0259rbaycan \u0259d\u0259bi dili tarixind\u0259 h\u0259mi\u015F\u0259 apar\u0131c\u0131 olmu\u015F funksional \u00FCslub:",
      "Answers": [
        "b\u0259dii",
        "elmi",
        "publisistik ",
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar"
      ]
    },
    {
      "Id": 136,
      "Title": ". Hans\u0131 \u00FCslub standart formalar \u0259sas\u0131nda qurulur v\u0259 f\u0259rdi \u00FCslub \u0259lam\u0259tl\u0259rini, dem\u0259k olar ki, yax\u0131n qoymur? ",
      "Answers": [
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar",
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "publisistik ",
        "b\u0259dii ",
        "m\u0259i\u015F\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 137,
      "Title": ". Verilmi\u015F c\u00FCml\u0259 hans\u0131 \u00FCslubdad\u0131r?\n\u201CNitqin ifad\u0259liliyi dedikd\u0259 \u0259n m\u0259qs\u0259d\u0259uy\u011Fun, \u00FCslub bax\u0131m\u0131ndan \u0259n u\u011Furlu olan dil  vasit\u0259l\u0259rini tap\u0131b  i\u015Fl\u0259tm\u0259k ba\u015Fa d\u00FC\u015F\u00FCl\u00FCr\u201D",
      "Answers": [
        "elmi",
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "publisistik",
        "b\u0259dii",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar"
      ]
    },
    {
      "Id": 138,
      "Title": ". Bunlardan biri b\u0259dii \u00FCsluba aid \u0259lam\u0259t deyil:",
      "Answers": [
        "termin s\u0131xl\u0131\u011F\u0131",
        "m\u0259cazilik",
        "obrazl\u0131l\u0131q",
        "b\u0259dii t\u0259svir v\u0259 ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259rind\u0259n istifad\u0259",
        "b\u0259z\u0259n dialektizm v\u0259 loru-vulqar s\u00F6zl\u0259rd\u0259n istifad\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 139,
      "Title": ". Daha \u00E7ox elmi \u00FCsluba aid c\u0259h\u0259tl\u0259r:",
      "Answers": [
        "d\u0259qiqlik, konkretlik, m\u0259ntiqilik, ard\u0131c\u0131ll\u0131q",
        "obrazl\u0131l\u0131q, emosionall\u0131q",
        "m\u0259cazlardan geni\u015F istifad\u0259",
        "\u00FCmumxalq dilin\u0259 \u0259saslanmaq",
        "b\u0259dii t\u0259f\u0259kk\u00FCr\u00FCn ifad\u0259si olmaq"
      ]
    },
    {
      "Id": 140,
      "Title": ". S\u0259rb\u0259st s\u0259ciyy\u0259 da\u015F\u0131sa da, m\u0259h\u0259lli s\u0259ciyy\u0259 da\u015F\u0131m\u0131r, dialekt\u00FCst\u00FC nitq formas\u0131d\u0131r:",
      "Answers": [
        "m\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubu",
        "b\u0259dii \u00FCslub",
        "elmi \u00FCslub",
        "publisistik \u00FCslub",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar \u00FCslub"
      ]
    },
    {
      "Id": 141,
      "Title": ". Norman\u0131n yenil\u0259\u015Fm\u0259si, \u00FCmumxalq dili vahidl\u0259rinin \u0259d\u0259bi dil\u0259 g\u0259li\u015Fi hans\u0131 \u00FCslubdan ba\u015Flay\u0131r?",
      "Answers": [
        "b\u0259dii",
        "elmi",
        "publisistik",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar",
        "m\u0259i\u015F\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 142,
      "Title": ". B\u0259dii \u00FCslubun \u0259n az t\u0259sir g\u00F6st\u0259rdiyi \u00FCslublar hans\u0131lard\u0131r?\n[1-Elmi],\n[2-Publisistik],\n[3-Rəsmi-işgüzar],\n[4-Məişət]",
      "Answers": [
        "1,3",
        "2, 4",
        "3, 4",
        "1, 2",
        "2, 3"
      ]
    },
    {
      "Id": 143,
      "Title": ". A\u015Fa\u011F\u0131dak\u0131lardan biri m\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubunun \u0259lam\u0259tl\u0259rind\u0259n say\u0131la bilm\u0259z:",
      "Answers": [
        "daha \u00E7ox b\u00FCt\u00F6v c\u00FCml\u0259l\u0259rd\u0259n istifad\u0259",
        "intonasiya, jest-h\u0259r\u0259k\u0259t-mimika",
        "dialoji nitq \u015F\u0259klind\u0259 olmas\u0131",
        "s\u0259rb\u0259stlik",
        "y\u0131\u011Fcaml\u0131q"
      ]
    },
    {
      "Id": 144,
      "Title": ". Biri r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar \u00FCslub \u00FC\u00E7\u00FCn \u0259lam\u0259tdar deyil:",
      "Answers": [
        "f\u0259rdi nitq \u00FCns\u00FCrl\u0259rinin, obrazl\u0131 s\u00F6z v\u0259 ifad\u0259l\u0259rin i\u015Fl\u0259nm\u0259si",
        "fikrin olduqca y\u0131\u011Fcam \u0259hat\u0259 olunmas\u0131",
        "l\u00FC\u011F\u0259t t\u0259rkibinin y\u0131\u011Fcaml\u0131\u011F\u0131",
        "sintaksisin m\u0259hdudlu\u011Fu",
        "arxaik leksikan\u0131n v\u0259 sintaktik konstruksiyalar\u0131n uzun m\u00FCdd\u0259t m\u00FChafiz\u0259 olunmas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 145,
      "Title": ". Bunlardan ikisi daha \u00E7ox elmi \u00FCslub \u00FC\u00E7\u00FCn \u0259lam\u0259tdard\u0131r:\n[1-M\u0259cazilik],\n[2-Obrazlılıq],\n[3-Mürəkkəb cümlə tiplərindən daha çox istifadə],\n[4-Bədii təsvir və ifadə vasitələrindən istifadə],\n[5-Termin sıxlığı],\n[6-Dialektizm və loru sözlərin işlənməsi]",
      "Answers": [
        "3, 5",
        "1, 6",
        "2, 4",
        "4, 5",
        "4, 6"
      ]
    },
    {
      "Id": 146,
      "Title": ". Hans\u0131 x\u00FCsusiyy\u0259t b\u0259dii \u00FCsluba aid edil\u0259 bilm\u0259z?",
      "Answers": [
        "T\u0259km\u0259nal\u0131 s\u00F6zl\u0259r \u00FCst\u00FCnl\u00FCk t\u0259\u015Fkil edir.",
        "M\u0259cazlardan geni\u015F istifad\u0259 olunur.",
        "\u018Fd\u0259bi-b\u0259dii dil adlan\u0131r.",
        "Obrazl\u0131, emosional nitq formas\u0131d\u0131r.",
        "B\u0259dii t\u0259f\u0259kk\u00FCr\u00FCn ifad\u0259sidir."
      ]
    },
    {
      "Id": 147,
      "Title": ". Bu \u0259lam\u0259tl\u0259r hans\u0131 \u00FCslubda \u00F6z\u00FCn\u00FC g\u00F6st\u0259rir?\n[1- xalq dan\u0131\u015F\u0131q dilin\u0259 aid s\u00F6zl\u0259rd\u0259n daha \u00E7ox istifad\u0259],\n[2- dialoji nitq formas\u0131n\u0131n daha \u00E7ox i\u015Fl\u0259dilm\u0259si],\n[3- ba\u011Flay\u0131c\u0131 m\u0259zmununun daha \u00E7ox intonasiya il\u0259 \u00E7atd\u0131r\u0131lmas\u0131],\n[4- yar\u0131m\u00E7\u0131q c\u00FCml\u0259l\u0259rin i\u015Fl\u0259dilm\u0259si]",
      "Answers": [
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "elmi",
        "b\u0259dii",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar",
        "publisistik"
      ]
    },
    {
      "Id": 148,
      "Title": ". Bu \u00FCslublardan birinin \u0259v\u0259zin\u0259 \u201Cm\u0259tbuat dili\u201D ifad\u0259si d\u0259 i\u015Fl\u0259tm\u0259k m\u00FCmk\u00FCnd\u00FCr:",
      "Answers": [
        "publisistik",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar",
        "elmi",
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "b\u0259dii"
      ]
    },
    {
      "Id": 149,
      "Title": ". M\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubu il\u0259 \u0259n \u00E7ox t\u0259masda olan \u00FCslub:",
      "Answers": [
        "b\u0259dii",
        "elmi",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar",
        "publisistik",
        "h\u0259m elmi, h\u0259m publisistik "
      ]
    },
    {
      "Id": 150,
      "Title": ". R\u0259smi s\u0259n\u0259dl\u0259rin dili \u00FC\u00E7\u00FCn n\u0259 \u0259sas \u015F\u0259rt say\u0131lm\u0131r?",
      "Answers": [
        "F\u0259rdi nitq \u00FCns\u00FCrl\u0259ri",
        "h\u00FCquq m\u0259zmununa malik olmas\u0131",
        "R\u0259smi \u015F\u0259xsin imzas\u0131",
        "dil y\u0131\u011Fcaml\u0131\u011F\u0131",
        "s\u00F6z\u00FCn t\u0259km\u0259nal\u0131l\u0131\u011F\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 151,
      "Title": ". M\u0259tn hans\u0131 \u00FCslubdad\u0131r?\n\u201CDill\u0259rin qohumluq prinsipind\u0259n ba\u015Fqa, bir d\u0259 tipoloji b\u00F6lg\u00FCs\u00FC var. Bu b\u00F6lg\u00FCd\u0259 dild\u0259ki s\u00F6zl\u0259rin morfoloji qurulu\u015Fu \u0259sas g\u00F6t\u00FCr\u00FCl\u00FCr.\u201D",
      "Answers": [
        "elmi",
        "b\u0259dii",
        "m\u0259i\u015F\u0259t",
        "publisistik",
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar"
      ]
    },
    {
      "Id": 152,
      "Title": ".Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar \u00FCslubun n\u00F6vl\u0259rind\u0259n biri olan diplomatik \u00FCsluba aid olan \u00FCmumi cizgil\u0259r\u0259 aid edilir?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "He\u00E7 biri",
        "Nisbi dayan\u0131ql\u0131l\u0131q ",
        "Emosional \u00E7alarl\u0131 leksikan\u0131n yoxlu\u011Fu; ",
        "Haz\u0131r dil \u015Ftamplar\u0131 "
      ]
    },
    {
      "Id": 153,
      "Title": ".Dan\u0131\u015F\u0131qlar v\u0259 vizitl\u0259rin yekun s\u0259n\u0259dl\u0259rin\u0259 aiddir:",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "He\u00E7 biri",
        "Kommyunike",
        "Birg\u0259 b\u0259yanat",
        "B\u0259yannam\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 154,
      "Title": ". Funksional \u00FCslublar\u0131n birind\u0259 f\u0259rdi \u00FCslub \u0259lam\u0259ti, dem\u0259k olar ki, g\u00F6r\u00FCnm\u00FCr:",
      "Answers": [
        "r\u0259smi-i\u015Fg\u00FCzar \u00FCslubun",
        "b\u0259dii \u00FCslubun",
        "m\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubunun",
        "publisistik \u00FCslubun",
        "elmi \u00FCslubun"
      ]
    },
    {
      "Id": 155,
      "Title": ". \u0130\u015Fg\u00FCzar s\u0259n\u0259dl\u0259r hans\u0131 x\u00FCsusiyy\u0259ti il\u0259 r\u0259smi s\u0259n\u0259dl\u0259rd\u0259n f\u0259rql\u0259nir?",
      "Answers": [
        "x\u00FCsusi d\u00F6vl\u0259t \u0259h\u0259miyy\u0259ti da\u015F\u0131mamas\u0131 il\u0259",
        "daha \u00E7ox haz\u0131r dil q\u0259libl\u0259ri, standart formalar \u0259sas\u0131nda qurulmas\u0131 il\u0259",
        "l\u00FC\u011F\u0259t t\u0259rkibi v\u0259 sintaksisinin m\u0259hdudlu\u011Fu, qeyri-\u0259lvanl\u0131\u011F\u0131 il\u0259",
        "obrazl\u0131l\u0131\u011Fa, emosionall\u0131\u011Fa yol verilm\u0259m\u0259si il\u0259",
        "fikrin ayd\u0131nl\u0131\u011F\u0131, birm\u0259nal\u0131\u011F\u0131 il\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 156,
      "Title": ". Veril\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 \u0259m\u0259li yaz\u0131lar \u00FC\u00E7\u00FCn s\u0259ciyy\u0259vidir?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "H\u0259r bir m\u0259s\u0259l\u0259 ayd\u0131n v\u0259 q\u0131sa izah edilm\u0259lidir.",
        "\u015Etamp xarakterli x\u00FCsusi t\u0259rkibl\u0259rd\u0259n istifad\u0259 edilir.",
        "Standart ifad\u0259l\u0259rd\u0259n istifad\u0259 edilm\u0259lidir.",
        "T\u0259krarlara, obrazl\u0131l\u0131\u011Fa yol verilm\u0259m\u0259lidir."
      ]
    },
    {
      "Id": 157,
      "Title": "Logistika bir elm sah\u0259si kimi...",
      "Answers": [
        "1950-ci ill\u0259rin \u0259vv\u0259ll\u0259rind\u0259 AB\u015E-da formala\u015Fma\u011Fa ba\u015Flad\u0131",
        "1920-ci ill\u0259rin sonunda \u0130taliyada formala\u015Fma\u011Fa ba\u015Flad\u0131",
        "2000-ci ill\u0259rin \u0259vv\u0259ll\u0259rind\u0259 AB\u015E-da formala\u015Fma\u011Fa ba\u015Flad\u0131",
        "1988-ci ill\u0259rin \u0259vv\u0259ll\u0259rind\u0259 Fransada formala\u015Fma\u011Fa ba\u015Flad\u0131",
        "1917-1933-c\u00FC ill\u0259rd\u0259 AB\u015E-da formala\u015Fma\u011Fa ba\u015Flad\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 158,
      "Title": "Logistikan\u0131 ne\u00E7\u0259 tarixi inki\u015Faf m\u0259rh\u0259l\u0259sin\u0259 b\u00F6l\u00FCrl\u0259r?",
      "Answers": [
        "4",
        "3",
        "2",
        "5",
        "6"
      ]
    },
    {
      "Id": 159,
      "Title": "Hans\u0131 fikir s\u0259hvdir?",
      "Answers": [
        "Q\u0259dim Romada loqistikl\u0259r h\u0259rbi i\u015Fl\u0259rl\u0259 m\u0259\u015F\u011Ful olurdular",
        "Yunan dilind\u0259 loqos \u201Cidrak\u201D, log \u201Ct\u0259f\u0259kk\u00FCr\u201D m\u0259nalar\u0131n\u0131 bildirir",
        "Logistika 1950-ci ill\u0259rin \u0259vv\u0259lind\u0259 formala\u015Fma\u011Fa ba\u015Flad\u0131",
        "Logistikan\u0131n \u00FCmumi v\u0259 x\u00FCsusi v\u0259zif\u0259l\u0259ri vard\u0131r",
        "Logistikan\u0131n tarixi 4 m\u0259rh\u0259l\u0259y\u0259 b\u00F6l\u00FCn\u00FCr"
      ]
    },
    {
      "Id": 160,
      "Title": "Sadalananlardan biri Logistikan\u0131n \u00FCmumi v\u0259zif\u0259sidir",
      "Answers": [
        "\u018Fsas m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00E7atmaq \u00FC\u00E7\u00FCn hans\u0131 i\u015Fl\u0259rin, hans\u0131 ard\u0131c\u0131ll\u0131qla, n\u0259 vaxt v\u0259 harada icra edilm\u0259si",
        "Y\u00FCkl\u0259rin saxlanmas\u0131 v\u0259 n\u0259qli m\u00FCdd\u0259tinin maksimum azald\u0131lmas\u0131na nail olunmas\u0131",
        "Tara v\u0259 qabla\u015Fd\u0131r\u0131c\u0131 m\u0259mulatlar\u0131n standartla\u015Fd\u0131r\u0131lmas\u0131",
        "Material, informasiya, maliyy\u0259, kadr v\u0259 sair ax\u0131nlar\u0131n aras\u0131nda uy\u011Funlu\u011Fun t\u0259min edilm\u0259si",
        "M\u0259hsulun fiziki b\u00F6l\u00FC\u015Fd\u00FCr\u00FClm\u0259si strategiyas\u0131n\u0131n m\u00FC\u0259yy\u0259nl\u0259\u015Fdirilm\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 161,
      "Title": "Logistikan\u0131n yar\u0131mb\u00F6lm\u0259l\u0259rin\u0259 aid deyil?",
      "Answers": [
        "Axtar\u0131\u015F logistikas\u0131",
        "Sat\u0131\u015F logistikas\u0131",
        "Ekoloji logistika",
        "S\u0259h\u0259r logistikas\u0131",
        "Ehtiyat logistikas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 162,
      "Title": "M\u00FC\u0259yy\u0259n bir n\u0259tic\u0259y\u0259, m\u0259qs\u0259d\u0259 \u00E7atma\u011Fa, m\u00FC\u0259yy\u0259n edilmi\u015F m\u0259nb\u0259l\u0259r v\u0259 m\u00FCdd\u0259tl\u0259r\u0259, unikal m\u0259hsul v\u0259 ya xidm\u0259t yaratma\u011Fa y\u00F6n\u0259lmi\u015F bir f\u0259aliyy\u0259tdir",
      "Answers": [
        "Layih\u0259",
        "Ekologiya",
        "T\u0259dqiqat",
        "Logistika",
        "Kommunikasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 163,
      "Title": "Layih\u0259nin t\u0259qdimat\u0131nda vacib elementl\u0259rd\u0259n biri deyil",
      "Answers": [
        "Layih\u0259nin planla\u015Fd\u0131r\u0131lmas\u0131",
        "Layih\u0259nin m\u0259zmunu",
        "Layih\u0259nin m\u0259qs\u0259di",
        "Layih\u0259 riskl\u0259ri",
        "Layih\u0259nin aktuall\u0131\u011F\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 164,
      "Title": "Layih\u0259 t\u0259qdimat\u0131nda \u0259n vacib ne\u00E7\u0259 element olmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "9",
        "7",
        "6",
        "10",
        "5"
      ]
    },
    {
      "Id": 165,
      "Title": "Layih\u0259 t\u0259qdimat\u0131 \u00FCmumi q\u0259bul edilmi\u015F formas\u0131na g\u00F6r\u0259 hans\u0131 proqramda haz\u0131rlanmal\u0131d\u0131r? ",
      "Answers": [
        "Power Point",
        "Paint",
        "Internet",
        "Excell",
        "Word"
      ]
    },
    {
      "Id": 166,
      "Title": "Logistikan\u0131n perspektiv inki\u015Faf m\u0259rh\u0259l\u0259si ne\u00E7\u0259nci d\u00F6vr\u00FC \u0259hat\u0259 edir?",
      "Answers": [
        "4-c\u00FC",
        "2-ci",
        "1-ci",
        "3-c\u00FC",
        "He\u00E7 birini"
      ]
    },
    {
      "Id": 167,
      "Title": "T\u0259qdimat nitqinin prinsipl\u0259ri s\u0131ras\u0131na daxil deyil",
      "Answers": [
        "Aktuall\u0131q prinsipi",
        "K\u0259skinlik prinsipi",
        "Ard\u0131c\u0131ll\u0131q prinsipi",
        "G\u00FCcl\u0259ndirm\u0259 prinsipi",
        "Diqq\u0259t prinsipi"
      ]
    },
    {
      "Id": 168,
      "Title": "T\u0259qdimat nitqinin ne\u00E7\u0259 prinsipi var?",
      "Answers": [
        "5",
        "4",
        "3",
        "2",
        "6"
      ]
    },
    {
      "Id": 169,
      "Title": "T\u0259qdimat\u0131n b\u00FCt\u00FCn mikroteml\u0259ri \u0259sas m\u00F6vzuya tabe olmal\u0131d\u0131r. Bu t\u0259qdimat nitqinin hans\u0131 prinsipidir?",
      "Answers": [
        "Ard\u0131c\u0131ll\u0131q",
        "Diqq\u0259t",
        "K\u0259skinlik",
        "G\u00FCcl\u0259ndirm\u0259",
        "Effektivlik"
      ]
    },
    {
      "Id": 170,
      "Title": "T\u0259qdimatda tama\u015Fa\u00E7\u0131lar t\u0259r\u0259find\u0259n t\u0259klif olunan bir n\u0259tic\u0259, h\u0259r\u0259k\u0259t\u0259 \u00E7a\u011F\u0131r\u0131\u015F v\u0259 t\u00F6vsiyy\u0259l\u0259r olmal\u0131d\u0131r. Deyil\u0259n fikir t\u0259qdimat nitqinin hans\u0131 prinsipin\u0259 aiddir?",
      "Answers": [
        "Effektivlik",
        "G\u00FCcl\u0259ndirm\u0259",
        "Diqq\u0259t",
        "Ard\u0131c\u0131ll\u0131q",
        "K\u0259skinlik"
      ]
    },
    {
      "Id": 171,
      "Title": "Logistikan\u0131n I m\u0259rh\u0259l\u0259si hans\u0131 ill\u0259ri \u0259hat\u0259 edir?",
      "Answers": [
        "1920-1950",
        "1950-1970",
        "1910-1940",
        "1970-1990",
        "1930-1980"
      ]
    },
    {
      "Id": 172,
      "Title": "T\u0259qdimata diqq\u0259ti art\u0131rmaq \u00FC\u00E7\u00FCn ne\u00E7\u0259 \u00FCsuldan istifad\u0259 olunur? ",
      "Answers": [
        "6",
        "7",
        "4",
        "3",
        "5"
      ]
    },
    {
      "Id": 173,
      "Title": "T\u0259qdimatda vacib v\u0259 ya maraql\u0131 bir fikri v\u0259 detallar\u0131n mesaj\u0131n\u0131 gecikdirm\u0259k n\u0259 dem\u0259kdir?",
      "Answers": [
        "Avans",
        "\u00D6d\u0259ni\u015F",
        "Yumor",
        "Vokal spiral",
        "Monoloq"
      ]
    },
    {
      "Id": 174,
      "Title": "Hans\u0131 fikir s\u0259hvdir",
      "Answers": [
        "T\u0259qdimatda yumor istifad\u0259si yaln\u0131\u015Fd\u0131r",
        "Monoton duy\u011Fusuz bir t\u0259qdimat diqq\u0259ti c\u0259lb etmir",
        "T\u0259qdimat nitqi \u00E7evik vasit\u0259l\u0259rd\u0259n istifad\u0259ni vacib edir",
        "Monoloqun dialoqu v\u0259 dialoq formas\u0131 a\u00E7\u0131q v\u0259 gizli ola bil\u0259r",
        "Layih\u0259 riski layih\u0259nin \u0259sas elementl\u0259rind\u0259ndir "
      ]
    },
    {
      "Id": 175,
      "Title": "T\u00F6vsiy\u0259 olunan t\u0259qdimat\u0131n h\u0259cmi n\u0259 q\u0259d\u0259r olmal\u0131d\u0131r? ",
      "Answers": [
        "10 slayd",
        "20 slayd",
        "8 slayd",
        "15 slayd",
        "5 slayd"
      ]
    },
    {
      "Id": 176,
      "Title": "Uy\u011Funlu\u011Fu tamamlay\u0131n \nBir fikir  = bir slayd\nBir slayd  = ?",
      "Answers": [
        "1 d\u0259qiq\u0259 ",
        "5 d\u0259qiq\u0259",
        "30 d\u0259qiq\u0259",
        "1 saniy\u0259",
        "6 d\u0259qiq\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 177,
      "Title": "Po\u00E7t yaz\u0131\u015Fmalar\u0131 il\u0259 ba\u011Fl\u0131 deyil\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 do\u011Fru deyildir?",
      "Answers": [
        "Teleqraf g\u00FCnd\u0259lik i\u015Fg\u00FCzar \u00FCnsiyy\u0259td\u0259 \u0259n \u00E7ox yay\u0131lm\u0131\u015F po\u00E7t yaz\u0131\u015Fmas\u0131 n\u00F6v\u00FCd\u00FCr",
        "S\u0259n\u0259d yaln\u0131z d\u00FCzg\u00FCnl\u00FCy\u00FC yoxland\u0131qdan sonra z\u0259rf\u0259 qoyulur",
        "Faks v\u0259 telefaks-ka\u011F\u0131z \u00FCz\u0259rind\u0259 q\u0259bul edilmi\u015F faks kanallar\u0131 \u00FCz\u0259rind\u0259 al\u0131nan s\u0259n\u0259din sur\u0259tidir.",
        "Teleqram m\u0259tnin x\u00FCsusi bir yay\u0131m yolu il\u0259 - ictimai teleqraf \u015F\u0259b\u0259k\u0259si il\u0259  ayr\u0131lm\u0131\u015F m\u00FCxt\u0259lif m\u0259zmunlu s\u0259n\u0259dl\u0259r \u00FC\u00E7\u00FCn \u00FCmumil\u0259\u015Fdirilmi\u015F ad\u0131d\u0131r",
        ""
      ]
    },
    {
      "Id": 178,
      "Title": "Eyni qurum daxilind\u0259, h\u0259m d\u0259 m\u00FCvafiq aparat v\u0259 proqram t\u0259minat\u0131na sahib olan m\u00FCxt\u0259lif t\u0259\u015Fkilatlar aras\u0131nda mesaj \u00F6t\u00FCrm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn istifad\u0259 olunur. Bu n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Elektron po\u00E7t",
        "M\u0259ktub",
        "Teleqraf",
        "Logistika",
        "Faks"
      ]
    },
    {
      "Id": 179,
      "Title": "E-po\u00E7tun \u00FCst\u00FCnl\u00FCkl\u0259rin\u0259 aiddir?",
      "Answers": [
        "M\u0259ktubun sur\u0259tl\u0259rini bir ne\u00E7\u0259 al\u0131c\u0131ya d\u0259rhal g\u00F6nd\u0259r\u0259 bilm\u0259k",
        "Elektron po\u00E7t mesaj\u0131n\u0131n bir ka\u011F\u0131z s\u0259n\u0259dind\u0259n az r\u0259smi olmas\u0131",
        "Elektron mesajlar\u0131n g\u00F6nd\u0259rilm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn texniki imkanlar\u0131n olmas\u0131n\u0131n vacibliyi",
        "G\u0259l\u0259n qutuya d\u0259rhal mesaj g\u00F6nd\u0259r\u0259 v\u0259 q\u0259bul ed\u0259 bilm\u0259m\u0259k",
        "S\u0259n\u0259dl\u0259rin elektron po\u00E7tla \u00F6t\u00FCr\u00FClm\u0259si zaman\u0131 imzan\u0131n h\u0259qiqiliyini yoxlaya bilm\u0259m\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 180,
      "Title": "Bir \u00E7ox \u015Firk\u0259td\u0259 e-po\u00E7tun i\u015Fl\u0259nm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn vahid  korporativ standart m\u00F6vcuddur. Bu nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Elektron dizayn",
        "Elektron po\u00E7t",
        "Server",
        "M\u0259ktub",
        "Elektron imza"
      ]
    },
    {
      "Id": 181,
      "Title": "Sadalananlardan hans\u0131 elektron po\u00E7tun qurulu\u015Funa daxil deyil?",
      "Answers": [
        "Aktuall\u0131q",
        "Ba\u015Fl\u0131q",
        "Vida",
        "Loqotip",
        "M\u00FCraci\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 182,
      "Title": "Elektron po\u00E7tun qurulu\u015Fu \u00FCzr\u0259 s\u0131ran\u0131 tamamla\nM\u00F6vzu-Ba\u015Fl\u0131q-M\u00FCraci\u0259t - ?",
      "Answers": [
        "M\u0259qs\u0259d",
        "Vida",
        "Loqotip",
        "\u015E\u0259xsi imza",
        "Veb sayta ke\u00E7id"
      ]
    },
    {
      "Id": 183,
      "Title": "Hans\u0131 sah\u0259 doldurulmazsa m\u0259ktub spam kimi q\u0259bul edil\u0259 bil\u0259r?",
      "Answers": [
        "M\u00F6vzu",
        "\u00DCnvan",
        "\u0130mza",
        "Ba\u015Fl\u0131q",
        "M\u00FCraci\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 184,
      "Title": "Bir m\u0259ktub eyni anda bir ne\u00E7\u0259 al\u0131c\u0131ya g\u00F6nd\u0259ril\u0259rs\u0259, \u00FCnvanlar aras\u0131nda hans\u0131 dur\u011Fu i\u015Far\u0259si qoyulmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "Verg\u00FCl",
        "N\u00F6qt\u0259",
        "Nida",
        "Sual",
        "M\u00F6t\u0259riz\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 185,
      "Title": "\u0130lk elektron po\u00E7tun g\u00F6nd\u0259rilm\u0259si n\u0259 zaman h\u0259yata ke\u00E7irilmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "1971-ci ild\u0259",
        "1951-ci ild\u0259 ",
        "1984-c\u00FC ild\u0259",
        "1954-c\u00FC ild\u0259",
        "1961-ci ild\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 186,
      "Title": "\u0130lk elektron po\u00E7tun g\u00F6nd\u0259rilm\u0259si hans\u0131 i\u015Fl\u0259rl\u0259 ba\u011Fl\u0131 h\u0259yata ke\u00E7irilmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "H\u0259rbi",
        "Siyasi",
        "M\u00FClki",
        "\u0130ctimai",
        "\u0130qtisadi"
      ]
    },
    {
      "Id": 187,
      "Title": "\u0130lk e-mailimd\u0259 n\u0259 yazd\u0131\u011F\u0131m\u0131 m\u0259n d\u0259 xat\u0131rlam\u0131ram. Yaln\u0131z aralar\u0131nda bir metr m\u0259saf\u0259 ola iki komp\u00FCter aras\u0131nda h\u0259yata ke\u00E7iril\u0259n fayl transferi idi. Bu fikirl\u0259r kim\u0259 m\u0259xsusdur?",
      "Answers": [
        "R. Tomlinson",
        "D.Counz",
        "\u015E.Balli",
        "B.Kurtene",
        "B.Qeyts"
      ]
    },
    {
      "Id": 188,
      "Title": "M\u0259ktubun g\u00F6nd\u0259rildiyi \u00FCnvanla abonentin ad\u0131n\u0131 ay\u0131ran n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "@",
        "\u0026",
        "$",
        "#",
        "*"
      ]
    },
    {
      "Id": 189,
      "Title": "Serverin m\u0259ktubu k\u00F6\u00E7\u00FCr\u0259c\u0259yi \u015F\u0259xsi kataloq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Abonent",
        "SMTP",
        "Po\u00E7t",
        "POP3",
        "\u00DCnvan"
      ]
    },
    {
      "Id": 190,
      "Title": "Elektron imza il\u0259 ba\u011Fl\u0131 deyil\u0259nl\u0259rd\u0259n hans\u0131 do\u011Fru deyil?",
      "Answers": [
        "H\u0259mi\u015F\u0259 eyni imza istifad\u0259 etm\u0259y\u0259 bil\u0259rsiniz",
        "Elektron imza 5-6 s\u0259tird\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r",
        "Bir s\u0259tird\u0259 i\u015Far\u0259l\u0259rin say\u0131 70-d\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r.",
        "Elektron imza mane\u0259siz bir i\u015F reklam\u0131d\u0131r",
        "\u0130mzada aforizml\u0259r, sitatlar v\u0259 s. istifad\u0259 olunmamal\u0131d\u0131r."
      ]
    },
    {
      "Id": 191,
      "Title": "Elektron imza ne\u00E7\u0259 s\u0259tird\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "5-6",
        "4-5",
        "1-2",
        "7-8",
        "9-10"
      ]
    },
    {
      "Id": 192,
      "Title": "D\u0259stin \u00FCmumi qaydalar\u0131na daxil deyil?",
      "Answers": [
        "Elektron rabit\u0259ni h\u0259r iki t\u0259r\u0259f tamamlaya bil\u0259r",
        "M\u0259ktubda h\u0259mi\u015F\u0259 m\u00F6vzunu g\u00F6st\u0259rm\u0259k vacibdir",
        "Cavab ver\u0259rk\u0259n g\u00F6nd\u0259r\u0259nin orijinal m\u0259ktubunu cavab\u0131n m\u0259tnind\u0259 qeyd etm\u0259k laz\u0131md\u0131r",
        "Po\u00E7t qutusu m\u00FCt\u0259madi yoxlanmal\u0131d\u0131r",
        "Elektron po\u00E7ta cavab m\u00FCdd\u0259ti iki g\u00FCnd\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 193,
      "Title": "Bunlardan hans\u0131 po\u00E7t serveri deyil?",
      "Answers": [
        "SAFAR\u0130",
        "YAHOO",
        "RAMBLER",
        "YANDEX",
        "HOTMA\u0130L"
      ]
    },
    {
      "Id": 194,
      "Title": "Elektron \u00FCnvanla i\u015Fl\u0259y\u0259rk\u0259n istifad\u0259 olunan protokollar hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "SMTP v\u0259 POP3",
        "MA\u0130L.RU",
        "YANDEX",
        "DNS v\u0259 Z\u0130P",
        "GMA\u0130L"
      ]
    },
    {
      "Id": 195,
      "Title": "Elektron po\u00E7tu doldurark\u0259n m\u00FCtl\u0259q doldurulmal\u0131 olan sah\u0259l\u0259rd\u0131n biridir?",
      "Answers": [
        "Kim\u0259",
        "Vida",
        "M\u00FCraci\u0259t",
        "\u0130mza",
        "Loqo"
      ]
    },
    {
      "Id": 196,
      "Title": "Elektron imza t\u0259rtibi il\u0259 ba\u011Fl\u0131 uy\u011Funlu\u011Fu tamamlay\u0131n:S\u0259tir-\u0259n \u00E7ox 5,6\u0130\u015Far\u0259 say\u0131-\u0259n \u00E7ox ?",
      "Answers": [
        "70",
        "120",
        "90",
        "80",
        "55"
      ]
    },
    {
      "Id": 197,
      "Title": "Elmi auditoriya \u00FC\u00E7\u00FCn n\u0259z\u0259rd\u0259 tutulmu\u015F r\u0259smi v\u0259 kifay\u0259t q\u0259d\u0259r qeyri-adi bir yaz\u0131 t\u0259rzi hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "Akademik yaz\u0131",
        "B\u0259dii yaz\u0131",
        "R\u0259smi yaz\u0131",
        "Qeyri-r\u0259smi yaz\u0131",
        "Elmi yaz\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 198,
      "Title": "Akademik yaz\u0131n\u0131n n\u00F6vl\u0259rin\u0259 aid deyil",
      "Answers": [
        "B\u00FClleten",
        "M\u0259qal\u0259",
        "Tezis",
        "Dissertasiya",
        "Referat"
      ]
    },
    {
      "Id": 199,
      "Title": "Hans\u0131 fikir do\u011Fru deyil?",
      "Answers": [
        "Qeyri akademik yaz\u0131 emosional ola bilm\u0259z",
        "Akademik yaz\u0131n\u0131n strukturu standartd\u0131r",
        "Giri\u015F paraqraf\u0131 oxucunu m\u00F6vzunun \u00FCmumi xarakteri il\u0259 tan\u0131\u015F edir",
        "Qeyri-akademik yaz\u0131 akademik auditoriya \u00FC\u00E7\u00FCn n\u0259z\u0259rd\u0259 tutulmay\u0131b",
        "Akademik yaz\u0131 faktiki s\u00FCbutlardan \u00E7ox as\u0131l\u0131d\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 200,
      "Title": "Akademik yaz\u0131n\u0131n strukturuna aid deyil",
      "Answers": [
        "Metod",
        "Titul v\u0259r\u0259qi",
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "X\u00FClas\u0259",
        "Giri\u015F"
      ]
    },
    {
      "Id": 201,
      "Title": "Elmi yaz\u0131 i\u015Find\u0259ki \u0259sas fikir v\u0259 tap\u0131nt\u0131lar\u0131 \u00E7atd\u0131ran hiss\u0259 nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "X\u00FClas\u0259",
        "Titul v\u0259r\u0259qi",
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "Giri\u015F",
        "N\u0259tic\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 202,
      "Title": "\u018Fsas hiss\u0259d\u0259 t\u0259hlil olunan fikirl\u0259r hans\u0131 hiss\u0259d\u0259 \u00FCmumil\u0259\u015Fdirilir?",
      "Answers": [
        "N\u0259tic\u0259",
        "Giri\u015F",
        "X\u00FClas\u0259",
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "\u018Flav\u0259l\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 203,
      "Title": "T\u0259dqiqat\u0131n m\u0259qs\u0259di v\u0259 obyekti akademik yaz\u0131n\u0131n hans\u0131 hiss\u0259sind\u0259 \u00F6z \u0259ksini tap\u0131r?",
      "Answers": [
        "Giri\u015F",
        "X\u00FClas\u0259",
        "N\u0259tic\u0259",
        "\u018Flav\u0259l\u0259r",
        "M\u00FCnad\u0259ricat"
      ]
    },
    {
      "Id": 204,
      "Title": "Tezisin yekunu olub, akademik i\u015Fin b\u00FCt\u00FCn m\u0259qamlar\u0131n\u0131 q\u0131sa \u015F\u0259kild\u0259 g\u00F6st\u0259r\u0259n akademik yaz\u0131 n\u00F6v\u00FC hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "X\u00FClas\u0259",
        "Tezis",
        "M\u0259qal\u0259",
        "Avtoreferat",
        "Dissertasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 205,
      "Title": "\u0130nternetd\u0259 axtar\u0131\u015F \u00FC\u00E7\u00FCn \u0259sas vasit\u0259 say\u0131l\u0131r. M\u0259tnin \u0259sas m\u0259\u011Fzini \u00F6z\u00FCnd\u0259 \u0259ks etdirir. Bu n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "A\u00E7ar s\u00F6z",
        "Metod",
        "Layih\u0259",
        "X\u00FClas\u0259",
        "Tezis"
      ]
    },
    {
      "Id": 206,
      "Title": "Planlanan t\u0259dqiqat i\u015Finin, d\u0259rslik, monoqrafiyan\u0131n kim t\u0259r\u0259find\u0259n, harada, n\u0259 vaxt apar\u0131laca\u011F\u0131 v\u0259 q\u0131sa m\u0259zmunu bar\u0259d\u0259 m\u0259lumatlar\u0131 \u0259ks etdir\u0259n s\u0259n\u0259d adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Annotasiya",
        "X\u00FClas\u0259",
        "Tezis",
        "M\u0259qal\u0259",
        "Avtoreferat"
      ]
    },
    {
      "Id": 207,
      "Title": "Ba\u015Fqas\u0131n\u0131n \u0259s\u0259rini \u00F6z \u0259s\u0259ri kimi verm\u0259 nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Plagiat",
        "Metod",
        "A\u00E7ar s\u00F6z",
        "Tezis",
        "M\u0259qal\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 208,
      "Title": "Biri akademik yaz\u0131 n\u00F6v\u00FCd\u00FCr",
      "Answers": [
        "Monoqrafiya",
        "M\u00FCqavil\u0259",
        "\u018Friz\u0259",
        "Aray\u0131\u015F",
        "Elan"
      ]
    },
    {
      "Id": 209,
      "Title": "Ali m\u0259kt\u0259bl\u0259rd\u0259 ixtisas m\u00FC\u0259lliml\u0259rinin r\u0259hb\u0259rliyi alt\u0131nda t\u0259dris plan\u0131na uy\u011Fun g\u00F6r\u00FCl\u0259n m\u00FCst\u0259qil elmi-metodik i\u015F nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Kurs i\u015Fi",
        "Akademik tezis",
        "Monoqrafiya",
        "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Fi",
        "Referat"
      ]
    },
    {
      "Id": 210,
      "Title": "Biri referat\u0131n funksiyalar\u0131 s\u0131ras\u0131nda deyil",
      "Answers": [
        "Ekspressiv",
        "Informativ",
        "Indikativ",
        "Axtar\u0131\u015F",
        "Siqnalverici"
      ]
    },
    {
      "Id": 211,
      "Title": "T\u0259hsilin bakalavriat s\u0259viyy\u0259sind\u0259 T\u0259dris plan\u0131n\u0131 tam yerin\u0259 yetirm\u0259kd\u0259 olan t\u0259l\u0259b\u0259nin IV kursun \u0259vv\u0259lind\u0259 kafedran\u0131n birind\u0259n m\u00F6vzu g\u00F6t\u00FCrm\u0259si hans\u0131 akademik yaz\u0131 n\u00F6v\u00FC say\u0131l\u0131r?",
      "Answers": [
        "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Fi",
        "Kurs i\u015Fi",
        "Referat",
        "M\u0259qal\u0259",
        "Tezis"
      ]
    },
    {
      "Id": 212,
      "Title": "Annotasiyan\u0131n strukturuna aid olmayan\u0131 g\u00F6st\u0259rin",
      "Answers": [
        "\u0130xtisas v\u0259 qrup n\u00F6mr\u0259si",
        "M\u00FC\u0259llifin ad\u0131 v\u0259 soyad\u0131",
        "Oxucu dair\u0259sinin \u00FCnvan\u0131",
        "Kitab\u0131n, n\u0259\u015Friyyat\u0131n ad\u0131",
        "Kitab\u0131n yaz\u0131lma m\u0259qs\u0259di"
      ]
    },
    {
      "Id": 213,
      "Title": "Referat\u0131n struktur ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011F\u0131n\u0131 tamamlay\u0131n\nTitul v\u0259r\u0259qi- M\u00FCnd\u0259ricat - ?",
      "Answers": [
        "Giri\u015F",
        "\u018Flav\u0259",
        "N\u0259tic\u0259",
        "F\u0259sill\u0259r",
        "\u018Fd\u0259biyyat"
      ]
    },
    {
      "Id": 214,
      "Title": "Referat\u0131n m\u00F6vzusunun a\u00E7\u0131l\u0131\u015F\u0131n\u0131 t\u0259qdim ed\u0259n hiss\u0259 nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u018Fsas hiss\u0259",
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "\u018Flav\u0259",
        "N\u0259tic\u0259",
        "F\u0259sill\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 215,
      "Title": "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Finin t\u0259rtib qaydalar\u0131 \u00FC\u00E7\u00FCn ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011F\u0131 tamamlay\u0131n. N\u0259tic\u0259 v\u0259 t\u0259klifl\u0259r - ?",
      "Answers": [
        "\u0130stifad\u0259 olunmu\u015F \u0259d\u0259biyyat",
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "\u018Fsas hiss\u0259",
        "Titul v\u0259r\u0259qi",
        "\u018Flav\u0259 m\u0259lumat"
      ]
    },
    {
      "Id": 216,
      "Title": "H\u0259r hans\u0131 m\u0259s\u0259l\u0259 il\u0259 ba\u011Fl\u0131, bir v\u0259 ya bir ne\u00E7\u0259 kitab, monoqrafiya, yaxud da ilkin m\u0259nb\u0259l\u0259r \u0259sas\u0131nda q\u0131sa v\u0259 d\u0259qiq icmal m\u0259zmununu \u0259ks etdir\u0259n yaz\u0131 n\u00F6v\u00FC nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Referat",
        "Monoqrafiya",
        "Tezis",
        "M\u0259qal\u0259",
        "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Fi"
      ]
    },
    {
      "Id": 217,
      "Title": "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Fi yaz\u0131lark\u0259n s\u0259trl\u0259raras\u0131 interval n\u0259 q\u0259d\u0259r olmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "1,5",
        "1",
        "0,5",
        "2",
        "2,5"
      ]
    },
    {
      "Id": 218,
      "Title": "Elmi m\u0259tnin son hiss\u0259si nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "N\u0259tic\u0259",
        "Giri\u015F",
        "\u018Flav\u0259",
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "\u018Fd\u0259biyyat"
      ]
    },
    {
      "Id": 219,
      "Title": "T\u0259dqiqat metodunun g\u00F6st\u0259rildiyi hiss\u0259 hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "Giri\u015F",
        "X\u00FClas\u0259",
        "N\u0259tic\u0259",
        "F\u0259sill\u0259r",
        "\u018Fd\u0259biyyat"
      ]
    },
    {
      "Id": 220,
      "Title": "Hans\u0131 terminin \u0259sas m\u0259nas\u0131 \u201Co\u011Furlanm\u0131\u015F\u201D dem\u0259kdir?",
      "Answers": [
        "Plagiat",
        "X\u00FClas\u0259",
        "Tezis",
        "Annotasiya",
        "Metod"
      ]
    },
    {
      "Id": 221,
      "Title": "Referat\u0131n ne\u00E7\u0259 funksiyas\u0131 vard\u0131r?",
      "Answers": [
        "5",
        "4",
        "6",
        "3",
        "2"
      ]
    },
    {
      "Id": 222,
      "Title": "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Finin haz\u0131rlanma ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011F\u0131nda m\u00F6vzunun se\u00E7ilm\u0259si m\u0259rh\u0259l\u0259sind\u0259n sonra hans\u0131 m\u0259rh\u0259l\u0259 g\u0259lir?",
      "Answers": [
        "M\u00F6vzuya dair elmi faktlar\u0131n toplanmas\u0131",
        "\u018Fld\u0259 olunan informasiyan\u0131n t\u0259hlili",
        "Ir\u0259li s\u00FCr\u00FCl\u0259n m\u00FCdd\u0259alar\u0131n s\u00FCbuta yetirilm\u0259si",
        "M\u00F6vzunun se\u00E7ilm\u0259si m\u0259rh\u0259l\u0259si",
        "\u018Fd\u0259biyyat siyah\u0131s\u0131n\u0131n t\u0259hlili"
      ]
    },
    {
      "Id": 223,
      "Title": "Bakalavriat s\u0259viyy\u0259si t\u0259l\u0259b\u0259l\u0259rinin Yekun D\u00F6vl\u0259t Attestasiya formalar\u0131ndan biridir",
      "Answers": [
        "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Fi",
        "M\u0259qal\u0259",
        "Dissertasiya",
        "Monoqrafiya",
        "Avtoreferat"
      ]
    },
    {
      "Id": 224,
      "Title": "Akademik yaz\u0131 n\u00F6vl\u0259rind\u0259n biri deyil",
      "Answers": [
        "Etimadnam\u0259",
        "Burax\u0131l\u0131\u015F i\u015Fi",
        "Avtoreferat",
        "Dissertasiya",
        "Monoqrafiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 225,
      "Title": "Yaz\u0131dak\u0131 f\u0259sill\u0259r v\u0259 onlara aid hiss\u0259l\u0259r, yaz\u0131n\u0131n hans\u0131 hiss\u0259sind\u0259 g\u00F6st\u0259rilir?",
      "Answers": [
        "M\u00FCnd\u0259ricat",
        "X\u00FClas\u0259",
        "Giri\u015F",
        "M\u0259nb\u0259l\u0259r",
        "N\u0259tic\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 226,
      "Title": "Biri Akademik yaz\u0131d\u0131r:",
      "Answers": [
        "Monoqrafiya",
        "T\u0259rc\u00FCmeyi-hal",
        "B\u00FClleten",
        "Konvensiya",
        "Etimadnam\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 227,
      "Title": "Monoloji nitq n\u0259 dem\u0259kdir?        ",
      "Answers": [
        "Fikrin bir n\u0259f\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259n geni\u015F v\u0259 ya m\u00FCxt\u0259s\u0259r ifad\u0259si ",
        "\u0130ki v\u0259 daha artlq \u015F\u0259xsin bir \u2013biri il\u0259 m\u00FCzakir\u0259si",
        "Yaz\u0131l\u0131 formada t\u0259qdim olunan nitq",
        "M\u0259ktubla\u015Fma formasinda olan yaz\u0131l\u0131 nitq",
        "\u018Fm\u0259li yaz\u0131 n\u00FCmun\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 228,
      "Title": "Mikrodialoq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Bir nec\u0259 n\u0259f\u0259rin q\u0131sa m\u00FCkalim\u0259si",
        "T\u0259k \u015F\u0259xsin monoloqu",
        "Mimik h\u0259r\u0259k\u0259tl\u0259r",
        "S\u0259sin tempi",
        "C\u00FCml\u0259l\u0259rin m\u00FCr\u0259kk\u0259bliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 229,
      "Title": "Makrodialoq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "B\u00FCt\u00F6vl\u00FCkd\u0259 b\u0259dii \u0259s\u0259rl\u0259rin qurlu\u015Funu \u0259hat\u0259 edir",
        "Ayr\u0131-ayr\u0131 ki\u00E7ik h\u0259cmli \u0259s\u0259rl\u0259ri \u0259hat\u0259 edir",
        "Dialoq, povest, hekay\u0259 dilidir",
        "\u00C7\u0131x\u0131\u015F ed\u0259nin nitqidir",
        "Elmi \u0259s\u0259rl\u0259rin dilidir"
      ]
    },
    {
      "Id": 230,
      "Title": "Yaz\u0131l\u0131 v\u0259 \u015Fifahi \u0259d\u0259bi dil aras\u0131ndak\u0131 f\u0259rqli c\u0259h\u0259tl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hv verilmi\u015Fdir:",
      "Answers": [
        "Yaz\u0131l\u0131 \u0259d\u0259bi dil m\u00FC\u0259yy\u0259n vasit\u0259 olmadan fikri g\u0259l\u0259c\u0259k n\u0259sl\u0259 \u00E7atd\u0131ra bilmir, \u015Fifahi \u0259d\u0259bi dil is\u0259 bu funksiyan\u0131 yerin\u0259 yetir\u0259 bilir",
        "Yaz\u0131l\u0131 \u0259d\u0259bi dilin ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259ri h\u0259rf v\u0259 yaz\u0131, \u015Fifahi \u0259d\u0259bi dilin ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259ri is\u0259  s\u0259s v\u0259 s\u00F6zd\u00FCr",
        "Yaz\u0131l\u0131 \u0259d\u0259bi dild\u0259 terminl\u0259r daha \u00E7ox i\u015Fl\u0259dilir, \u015Fifahid\u0259 is\u0259 ham\u0131ya ayd\u0131n, \u00FCmumi\u015Fl\u0259k s\u00F6zl\u0259r\u0259 geni\u015F yer verilir",
        "Yaz\u0131l\u0131 \u0259d\u0259bi dilin tempi a\u015Fa\u011F\u0131d\u0131r, z\u0259ifdir, \u015Fifahi \u0259d\u0259bi dilin tempi is\u0259 daha s\u00FCr\u0259tlidir ",
        "Yaz\u0131l\u0131 \u0259d\u0259bi dild\u0259 b\u00FCt\u00F6v, m\u00FCr\u0259kk\u0259b c\u00FCml\u0259l\u0259r\u0259 daha geni\u015F yer verilir, \u015Fifahi \u0259d\u0259bi dild\u0259 is\u0259 yar\u0131m\u00E7\u0131q c\u00FCml\u0259l\u0259r\u0259, q\u0131sa replikalara "
      ]
    },
    {
      "Id": 231,
      "Title": "Kommunikasiya prosesinin hans\u0131 formalar\u0131 var?",
      "Answers": [
        "Yaz\u0131l\u0131 v\u0259 \u015Fifahi ",
        "\u0130ctimai-siyasi",
        "Elmi-siyasi ",
        "Orfoepik",
        "Orfoqrafik "
      ]
    },
    {
      "Id": 232,
      "Title": "Qurulu\u015F sxemin\u0259 g\u00F6r\u0259 monoloji nitqin n\u00F6vl\u0259rind\u0259n biri s\u0259hv verilmi\u015Fdir:",
      "Answers": [
        "M\u00FCtali\u0259",
        "\u00C7\u0131x\u0131\u015F",
        "M\u0259ruz\u0259",
        "M\u00FChazir\u0259",
        "M\u0259lumat"
      ]
    },
    {
      "Id": 233,
      "Title": "Biri monoloji nitqin formas\u0131 deyil:",
      "Answers": [
        "Funksional",
        "T\u0259sviri",
        "T\u0259bli\u011Fi",
        "\u0130nand\u0131rma",
        "Daxili"
      ]
    },
    {
      "Id": 234,
      "Title": "Professorun auditoriyada oxudu\u011Fu m\u00FChazir\u0259 nitqin hans\u0131 n\u00F6v\u00FCn\u0259 aiddir?",
      "Answers": [
        "\u015Eifahi ",
        "B\u0259dii",
        "Yaz\u0131l\u0131",
        "Siyasi",
        "Dialoji"
      ]
    },
    {
      "Id": 235,
      "Title": "Biri dialoji nitqin formas\u0131 deyil:",
      "Answers": [
        "Xarici v\u0259 daxili dialoq ",
        "Monoloji dialoq ",
        "S\u00F6hb\u0259t v\u0259 dan\u0131\u015F\u0131q dialoqu",
        "M\u00FCsahib\u0259 dialoqu",
        "M\u00FCzakir\u0259 dialoqu"
      ]
    },
    {
      "Id": 236,
      "Title": "M\u00FChazir\u0259 natiqliyin hans\u0131 t\u0259zah\u00FCr formalar\u0131ndan biridir?",
      "Answers": [
        "Akademik natiqlik",
        "M\u0259hk\u0259m\u0259 natiqliyi",
        "Siyasi natiqlik",
        "M\u0259i\u015F\u0259t natiqliyi",
        "Dini natiqlik"
      ]
    },
    {
      "Id": 237,
      "Title": "M\u0259ruz\u0259 deyil\u0259nd\u0259 n\u0259 ba\u015Fa d\u00FC\u015F\u00FCl\u00FCr?",
      "Answers": [
        "Bir m\u00F6vzu haqq\u0131nda \u0259vv\u0259ld\u0259n hazirlan\u0131b s\u00F6yl\u0259nil\u0259n nitq",
        "\u0130nsan\u0131n \u00F6z-\u00F6z\u00FCn\u0259 fikirl\u0259\u015Fm\u0259si, dan\u0131\u015Fmas\u0131 prosesi",
        "R\u0259smi s\u0259n\u0259dl\u0259rin haz\u0131rlanmas\u0131 qaydas\u0131",
        "Q\u0259tnam\u0259 formas\u0131",
        "Yaz\u0131l\u0131 nitqin ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259ri"
      ]
    },
    {
      "Id": 238,
      "Title": "Daxili nitq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "T\u0259l\u0259ff\u00FCz edilm\u0259y\u0259n, s\u0259ssiz nitq ",
        "R\u0259smi v\u0259 ictimai t\u0259dbirl\u0259rd\u0259 s\u00F6yl\u0259n\u0259n nitq",
        "Konkret v\u0259 y\u0131\u011Fcam nitq",
        "Spontan nitq",
        "Dioloji formada olan nitq"
      ]
    },
    {
      "Id": 239,
      "Title": "Aktiv nitq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Kommunikatorun nitqi",
        "Dinl\u0259yicinin nitqi",
        "Xarici v\u0259 daxili nitq",
        "Spontan nitq",
        "Dioloji nitq"
      ]
    },
    {
      "Id": 240,
      "Title": "T\u0259\u015Fkil olunmam\u0131\u015F, b\u0259dah\u0259t\u0259n s\u00F6yl\u0259n\u0259n nitq nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Spontan",
        "\u0130nterpretasiya",
        "B\u0259dii",
        "\u0130ntonasiya",
        "M\u00FCsahib\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 241,
      "Title": "Passiv nitq hansidir?",
      "Answers": [
        "Dinl\u0259yicinin nitqi",
        "Soyl\u0259yicinin nitqi",
        "Natiqin nitqi",
        "Daxili nitq",
        "Musahib\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 242,
      "Title": "Spontan nitq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "B\u0259dah\u0259t\u0259n s\u00F6yl\u0259n\u0259n nitq",
        "T\u0259\u015Fkil olunmu\u015F nitq                                      ",
        "M\u00FC\u0259llimin m\u00FChazir\u0259si",
        "M\u0259hk\u0259m\u0259 natiqliyi",
        "Planla\u015Fd\u0131r\u0131lm\u0131\u015F nitq "
      ]
    },
    {
      "Id": 243,
      "Title": "Yaz\u0131n\u0131n ba\u015Fl\u0131ca x\u00FCsusiyy\u0259ti hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "Qal\u0131c\u0131 v\u0259 s\u0259n\u0259d xarakterli olmas\u0131",
        "Nitqin inki\u015Faf\u0131n\u0131 art\u0131rmas\u0131",
        "Orfoepiyan\u0131n inki\u015Faf\u0131",
        "Fonetikan\u0131n inki\u015Faf\u0131",
        "\u00DCslubiyyat\u0131n inki\u015Faf\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 244,
      "Title": "\u015Eifahi nitqin ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259ri hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "S\u0259s v\u0259 s\u00F6z",
        "H\u0259rf v\u0259 yaz\u0131",
        "M\u0259tn v\u0259 s\u0259rti i\u015Far\u0259l\u0259r",
        "\u0130smin hallar\u0131",
        "Dur\u011Fu i\u015Far\u0259l\u0259ri"
      ]
    },
    {
      "Id": 245,
      "Title": "Yaz\u0131l\u0131 nitqin ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259ri hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "H\u0259rf v\u0259 yaz\u0131",
        "Natiqin \u00E7\u0131x\u0131\u015F\u0131",
        "Dinl\u0259yicinin nitqi",
        "Spontan fikir",
        "M\u00FCsahib\u0259 v\u0259 dialoq"
      ]
    },
    {
      "Id": 246,
      "Title": "Akademik nitqin n\u00F6vl\u0259ri hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "Monoloji v\u0259 dialoji",
        "M\u0259i\u015F\u0259t-\u0259d\u0259bi",
        "B\u0259dii funksional",
        "F\u0259rdi ",
        "K\u00FCtl\u0259vi"
      ]
    },
    {
      "Id": 247,
      "Title": "Dialoji nitqin ne\u00E7\u0259 formas\u0131 var?",
      "Answers": [
        "5",
        "3",
        "6",
        "4",
        "2"
      ]
    },
    {
      "Id": 248,
      "Title": "T\u0259l\u0259b olunan s\u00F6zl\u0259rin, ifad\u0259l\u0259rin c\u00FCml\u0259d\u0259 m\u0259ntiq, m\u0259na v\u0259 m\u0259zmun bax\u0131mdan yerind\u0259 i\u015Fl\u0259nm\u0259si kommunikasiyada nitq\u0259 veril\u0259n hans\u0131 t\u0259l\u0259bdir? ",
      "Answers": [
        "D\u0259qiqlik",
        "D\u00FCzg\u00FCnl\u00FCk",
        "\u0130fad\u0259lilik",
        "Konkretlik",
        "Ayd\u0131nl\u0131q"
      ]
    },
    {
      "Id": 249,
      "Title": "Fonetik, leksik, qrammatik qayda-qanunlara \u0259m\u0259l olunmas\u0131 nitq\u0259 veril\u0259n hans\u0131 t\u0259l\u0259bdir?  ",
      "Answers": [
        "D\u00FCzg\u00FCnl\u00FCk",
        "M\u00FCnasiblik",
        "Y\u0131\u011Fcaml\u0131q",
        "D\u0259qiqlik",
        "\u0130fad\u0259lilik"
      ]
    },
    {
      "Id": 250,
      "Title": "Nitqin uy\u011Fun, u\u011Furlu, effektli, yard\u0131c\u0131 olmas\u0131 kommunikasiyada nitq\u0259 veril\u0259n hans\u0131 t\u0259l\u0259bdir?",
      "Answers": [
        "\u0130fad\u0259lilik",
        "T\u0259mizlik",
        "Z\u0259nginlik",
        "M\u0259ntiqilik",
        "D\u00FCr\u00FCstluk"
      ]
    },
    {
      "Id": 251,
      "Title": "Nitqin z\u0259nginliyinin ba\u015Fl\u0131ca meyar\u0131 n\u0259dir?            ",
      "Answers": [
        "Geni\u015F s\u00F6z ehtiyat\u0131na malik olmaq",
        "D\u00FCzg\u00FCn yaz\u0131 qaydas\u0131",
        "Jest-mimikadan d\u00FCzg\u00FCn istifad\u0259 qaydas\u0131",
        "Natiqin c\u0131x\u0131\u015F\u0131",
        "M\u0259i\u015F\u0259t \u00FCslubunda dan\u0131\u015F\u0131q"
      ]
    },
    {
      "Id": 252,
      "Title": "Nitqin orijinall\u0131\u011F\u0131 nec\u0259 ba\u015Fa d\u00FC\u015F\u00FClm\u0259lidir?",
      "Answers": [
        "Nitqin \u00F6z\u00FCn\u0259m\u0259xsuslu\u011Fu",
        "Nitqin elmiliyi",
        "Nitqin laz\u0131ml\u0131l\u0131\u011F\u0131",
        "Nitqin m\u0259qs\u0259di",
        "Kommunikativliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 253,
      "Title": "Biri nitqin t\u0259mizliyin\u0259 aid edil\u0259 bilm\u0259z:",
      "Answers": [
        "Dan\u0131\u015F\u0131lacaq material\u0131 \u0259vv\u0259lc\u0259d\u0259n haz\u0131rlamaq",
        "M\u0259h\u0259lli s\u00F6zl\u0259r\u0259, \u015Fiv\u0259l\u0259r\u0259 yol verm\u0259m\u0259k",
        "\u018Fcn\u0259bi s\u00F6zl\u0259rin l\u00FCzumsuz i\u015Fl\u0259nm\u0259m\u0259si",
        "T\u00FCfeyli s\u00F6zl\u0259rd\u0259n nitqd\u0259 istifad\u0259 etm\u0259m\u0259k",
        "Vulqar v\u0259 loru  s\u00F6zl\u0259r\u0259 yol verm\u0259m\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 254,
      "Title": "Hans\u0131 m\u0259d\u0259ni nitqin t\u0259l\u0259bi deyil?",
      "Answers": [
        "Dialekt v\u0259 loru s\u00F6zl\u0259rd\u0259n istifad\u0259 etm\u0259k",
        "Nitqd\u0259 \u0259cn\u0259bi s\u00F6zl\u0259r\u0259 yol verm\u0259m\u0259k",
        "Nitqin t\u0259mizliyin\u0259 h\u0259mi\u015F\u0259 \u0259m\u0259l etm\u0259k",
        "Fikrin ifad\u0259liliyini t\u0259min etm\u0259k",
        "B\u0259dii ifad\u0259 vasit\u0259l\u0259rind\u0259n s\u0259m\u0259r\u0259li istifad\u0259 etm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 255,
      "Title": "Nitqin ifad\u0259liliyini yaradan vasit\u0259l\u0259r hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "Z\u0259rbi-m\u0259s\u0259l\u0259l\u0259r, aforizml\u0259r",
        "Kutl\u0259vi informasiya vasit\u0259l\u0259ri",
        "R\u0259smi statuslar",
        "\u00DCnsiyy\u0259t aktlar\u0131",
        "Kommunikasiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 256,
      "Title": "Hans\u0131 fikir s\u0259hvdir?",
      "Answers": [
        "D\u00FCzg\u00FCn nitqd\u0259 d\u0259qiqlik olmaya da bil\u0259r",
        "Z\u0259ngin dil m\u00FCk\u0259mm\u0259l nitqin \u0259sas\u0131d\u0131r",
        "Nitq sad\u0259, ayd\u0131n, d\u0259qiq olmal\u0131d\u0131r",
        "G\u00F6z\u0259l nitq \u00FC\u00E7\u00FCn ifad\u0259lilik \u0259sas \u015F\u0259rtl\u0259rd\u0259n biridir",
        "Nitq dil\u0259 \u0259saslan\u0131r, onun \u0259sas\u0131nda meydana \u00E7\u0131x\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 257,
      "Title": "Biri nitqin z\u0259nginliyini t\u0259min ed\u0259n amil deyil:",
      "Answers": [
        "Sad\u0259lik",
        "Sinonimlik",
        "Leksik r\u0259ngar\u0259nglik",
        "\u0130ntonasiya",
        "S\u00F6z ehtiyyat\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 258,
      "Title": "B\u0259dii \u00FCslubda kobud s\u0259sl\u0259ns\u0259 d\u0259, fikri daha ayd\u0131n ifad\u0259 etm\u0259k m\u0259qs\u0259dil\u0259 m\u0259cazi m\u0259nada i\u015Fl\u0259dil\u0259n b\u0259sit v\u0259 adi dan\u0131\u015F\u0131q s\u00F6z v\u0259 ifad\u0259l\u0259ri nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Loru s\u00F6zl\u0259r",
        "Jarqonlar",
        "Dialektl\u0259r",
        "\u015Eiv\u0259l\u0259r",
        "T\u00FCfeyli s\u00F6zl\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 259,
      "Title": "Fikrin ifad\u0259si zaman\u0131 laz\u0131mi s\u00F6z tapmad\u0131qda i\u015Fl\u0259dil\u0259n, ad\u0131n\u0131 s\u0259n de, can\u0131m s\u0259n\u0259 desin, zadd\u0131, ad\u0131 n\u0259dir, \u015Feydir v\u0259 s., m\u0259tnl\u0259 \u0259laq\u0259si olmayan yersiz s\u00F6z v\u0259 ifad\u0259l\u0259r nec\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "T\u00FCfeyli s\u00F6zl\u0259r",
        "D\u0259d\u0259-baba s\u00F6zl\u0259r  ",
        "Jarqonlar",
        "Arqo",
        "Loru s\u00F6zl\u0259r "
      ]
    },
    {
      "Id": 260,
      "Title": "Nitqd\u0259 qaba, kobud v\u0259 qeyri-\u0259d\u0259bi, s\u00F6y\u00FC\u015F s\u0259ciyy\u0259li s\u00F6zl\u0259r n\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Vulqar s\u00F6zl\u0259r",
        "Al\u0131nma s\u00F6zl\u0259r",
        "Jarqonlar",
        "T\u0259svir vasit\u0259l\u0259ri",
        "Leksik s\u00F6zl\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 261,
      "Title": "M\u00FC\u0259yy\u0259n \u0259razi il\u0259 h\u00FCdudlanm\u0131\u015F yerli \u0259halinin \u00FCmumxalq dili n\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Dialekt s\u00F6zl\u0259r",
        "Loru s\u00F6zl\u0259r",
        "\u00DCmumi\u015Fl\u0259k s\u00F6zl\u0259r",
        "Jarqonlar",
        "Kobud ifad\u0259l\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 262,
      "Title": "Nitqin m\u00FCnasibliyini \u015F\u0259rtl\u0259ndir\u0259n amill\u0259r i\u00E7\u0259risind\u0259 a\u015Fa\u011F\u0131dak\u0131lardan biri s\u0259hvdir:",
      "Answers": [
        "Dialekt v\u0259 jarqonlar\u0131n c\u00FCml\u0259d\u0259 istifad\u0259si",
        "M\u00F6vzunun m\u0259zmununa uy\u011Fun dil material\u0131n\u0131n se\u00E7ilm\u0259si ",
        "Dil vasit\u0259l\u0259rinin nitqin m\u0259qam v\u0259 \u015F\u0259raitin\u0259 uy\u011Funlu\u011Fu",
        "Nitq \u00FCslubundan as\u0131l\u0131 olaraq, dil vasit\u0259l\u0259rinin m\u0259qs\u0259d\u0259uy\u011Funlu\u011Fu ",
        "Dil material\u0131n\u0131n natiqin \u015F\u0259xsiyy\u0259tin\u0259, savad\u0131na, d\u00FCnyag\u00F6r\u00FC\u015F\u00FCn\u0259, s\u0259n\u0259tin\u0259 uy\u011Funlu\u011Fu"
      ]
    },
    {
      "Id": 263,
      "Title": "M\u00FC\u0259yy\u0259n t\u0259b\u0259q\u0259nin v\u0259 ya m\u0259hdud bir qrupun i\u015Fl\u0259tdiyi, \u00F6z aralar\u0131nda dan\u0131\u015F\u0131\u011F\u0131n mahiyy\u0259tini dig\u0259rl\u0259rind\u0259n gizli saxlad\u0131qlar\u0131, ba\u015Fqalar\u0131n\u0131n ba\u015Fa d\u00FC\u015Fm\u0259diyi \u015F\u0259rti s\u00F6z v\u0259 ya ifad\u0259l\u0259r n\u0259 adlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Arqo",
        "Jarqon",
        "Loru s\u00F6zl\u0259r",
        "Dialekt s\u00F6zl\u0259r",
        "Vulqar s\u00F6zl\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 264,
      "Title": "Tabu v\u0259 evfemizml\u0259rd\u0259n n\u0259 zaman istifd\u0259 olunur?",
      "Answers": [
        "Nitqd\u0259 m\u00FCnasiblik yaratmaq \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Nitqd\u0259 z\u0259nginlik yaratmaq \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Nitqd\u0259 t\u0259mizlik yaratmaq \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Nitqd\u0259 d\u00FCzg\u00FCnluk yaratmaq \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Nitqd\u0259 d\u0259qiqlik yaratmaq \u00FC\u00E7\u00FCn"
      ]
    },
    {
      "Id": 265,
      "Title": "Hans\u0131 nitqd\u0259 jest v\u0259 mimikadan daha \u00E7ox istifad\u0259 olunur?",
      "Answers": [
        "\u015Eifahi nitqd\u0259",
        "Yaz\u0131l\u0131 nitqd\u0259",
        "Daxili nitqd\u0259",
        "Spontan nitq",
        "Akademik nitq"
      ]
    },
    {
      "Id": 266,
      "Title": "Daxili nitq n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "T\u0259l\u0259ff\u00FCz olunmayan s\u0259ssiz nitqdir",
        "S\u0259sli nitqdir",
        "E\u015Fidil\u0259n s\u0259sli nitqdir",
        "S\u00F6yl\u0259nil\u0259n nitqdir",
        "T\u0259l\u0259ff\u00FCz olunan s\u0259sli nitqdir"
      ]
    },
    {
      "Id": 267,
      "Title": "Yanl\u0131\u015F fikri se\u00E7in:",
      "Answers": [
        "\u00DCslubiyyat\u0131n ritorika il\u0259 he\u00E7 bir \u0259laq\u0259si yoxdur",
        "Nitq f\u0259rdi-psixi, dil is\u0259 ictimai hadis\u0259dir",
        "M\u0259ruz\u0259, \u00E7\u0131x\u0131\u015F, m\u00FChazir\u0259 v\u0259 s. monoloji nitqin formalar\u0131d\u0131r",
        "\u018Fd\u0259bi dilin normalar\u0131 m\u00FCtl\u0259q deyil, d\u0259yi\u015Fk\u0259ndir",
        "Yaz\u0131l\u0131 nitq s\u0259rb\u0259st v\u0259 m\u00FCf\u0259ss\u0259l bir \u00FCnsiyy\u0259t formas\u0131d\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 268,
      "Title": "Verilmi\u015F m\u0259tn \u0259m\u0259li yaz\u0131n\u0131n hans\u0131 n\u00F6v\u00FCn\u0259 aiddir? M\u0259n, Filoloji fak\u00FClt\u0259nin IV kurs t\u0259l\u0259b\u0259si Qas\u0131mova G\u00FClnar \u018Fli q\u0131z\u0131, r\u0259fiq\u0259m \u018Fliyeva Sona \u0130slam q\u0131z\u0131ndan oxumaq \u00FC\u00E7\u00FCn \u201CD\u0259li K\u00FCr\u201D \u0259s\u0259rini ald\u0131m.",
      "Answers": [
        "Q\u0259bz",
        "F\u0259rman",
        "\u0130zahat      ",
        "Akt",
        "Etibarnam\u0259      "
      ]
    },
    {
      "Id": 269,
      "Title": "Biri r\u0259smi \u00FCslubun q\u0259dim n\u00F6v\u00FCn\u00FCn ad\u0131d\u0131r:       ",
      "Answers": [
        "F\u0259rman",
        "Xasiyy\u0259tnam\u0259",
        "\u018Friz\u0259",
        "Aray\u0131\u015F",
        "Raport"
      ]
    },
    {
      "Id": 270,
      "Title": "Bir m\u0259lumat\u0131 m\u00FCzakir\u0259 etdikd\u0259n sonra m\u00FC\u0259yy\u0259n n\u0259tic\u0259y\u0259 g\u0259lm\u0259k, q\u0259rar verm\u0259k \u0259m\u0259li yaz\u0131n\u0131n hans\u0131 n\u00F6v\u00FCn\u0259 aiddir?",
      "Answers": [
        "F\u0259rman",
        "Aray\u0131\u015F",
        "Raport",
        "\u018Friz\u0259",
        "Elan "
      ]
    },
    {
      "Id": 271,
      "Title": "\u04D8riz\u04D9 yazark\u04D9n laz\u0131m olan qaydalardan biri s\u04D9hvdir:",
      "Answers": [
        "\u018Friz\u04D9y\u04D9 m\u00F6h\u00FCr vurulmal\u0131d\u0131r",
        "\u04D8riz\u04D9nin m\u04D9zmunu q\u0131sa, faktlar is\u04D9 konkret olmal\u0131d\u0131r",
        "\u04D8riz\u04D9ni \u04D9riz\u04D9 ver\u04D9n \u00F6z x\u04D9tti il\u04D9 yazmal\u0131d\u0131r",
        "V\u04D9r\u04D9qin ortas\u0131nda ba\u015F h\u04D9rfi b\u00F6y\u00FCk olmaqla \u201C\u018Friz\u04D9\u201D s\u00F6z\u00FC yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r",
        "V\u04D9r\u04D9qin sa\u011F t\u04D9r\u04D9find\u04D9 \u04D9vv\u04D9lind\u04D9n \u04D9riz\u04D9nin ba\u015Fl\u0131\u011F\u0131, y\u04D9ni kim\u04D9 v\u04D9 kimd\u04D9n yaz\u0131ld\u0131\u011F\u0131 qeyd olunmal\u0131d\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 272,
      "Title": "F\u0259rman haq\u0131\u0131ndak\u0131 fikirl\u0259rd\u0259n biri s\u0259hvdir:",
      "Answers": [
        "Yerli icra orqanlar\u0131n\u0131n t\u0259sdiq etdiyi s\u0259n\u0259d",
        "Prezidentin \u00F6z s\u0259lahiyy\u0259tl\u0259ri daxilind\u0259 q\u0259bul etdiyi akt",
        "\u00DCmumi h\u00FCquqi normalar\u0131, qaydalar\u0131 m\u00FC\u0259yy\u0259n ed\u0259n s\u0259n\u0259d",
        "H\u00FCquq normas\u0131n\u0131 konkret hadis\u0259y\u0259 t\u0259tbiq ed\u0259n akt",
        "D\u00F6vl\u0259tin b\u00FCt\u00FCn \u0259razisind\u0259 h\u00FCquqi q\u00FCvv\u0259d\u0259 olan s\u0259n\u0259d "
      ]
    },
    {
      "Id": 273,
      "Title": "H.\u0130.Mirz\u0259yev\u0259 general-leytenant ali h\u0259rbi r\u00FCtb\u0259sinin verilm\u0259si haqq\u0131nda     Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Prezidentinin     ................Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Konstitusiyas\u0131n\u0131n 109-cu madd\u0259sinin 24-c\u00FC b\u0259ndini r\u0259hb\u0259r tutaraq q\u0259rara al\u0131ram:General-mayor Hikm\u0259t \u0130zz\u0259t o\u011Flu Mirz\u0259yev\u0259 general-leytenant ali h\u0259rbi r\u00FCtb\u0259si verilsin.\u0130lham \u018FliyevAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n PrezidentiBak\u0131 \u015F\u0259h\u0259ri, 17 oktyabr 2020-ci il.Yuxar\u0131dak\u0131 m\u0259tnd\u0259 n\u00F6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 hans\u0131 r\u0259smi d\u00F6vl\u0259t s\u0259n\u0259dinin n\u00F6vu yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "S\u0259r\u0259ncam",
        "F\u0259rman",
        "\u018Fmr",
        "Akt",
        "Qanun"
      ]
    },
    {
      "Id": 274,
      "Title": "F\u0259rman hans\u0131 \u00FCslubun n\u00F6v\u00FC hesab olunur?",
      "Answers": [
        "R\u0259smi",
        "M\u0259i\u015F\u0259t",
        "\u0130\u015Fg\u00FCzar",
        "B\u0259dii",
        "F\u0259rdi"
      ]
    },
    {
      "Id": 275,
      "Title": "F\u0259rman s\u00F6z\u00FC farsca hans\u0131 m\u0259nan\u0131 da\u015F\u0131y\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u201CBuyurmaq, \u0259mr etm\u0259k\u201D",
        "\u201CSoz verm\u0259k, yaratmaq\u201D",
        "\u201CQayda-qanun\u201D",
        "\u201CXalq\u0131n rifah\u0131\u201D",
        "\u201CT\u0259sdiq edir\u0259m\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 276,
      "Title": "F\u0259rman\u0131n strukturuna a\u015Fa\u011F\u0131dak\u0131lardan biri aid deyil: ",
      "Answers": [
        "Nazirl\u0259r kabinetinin q\u0259rar\u0131",
        "D\u00F6vl\u0259tin gerbi, s\u0259n\u0259d n\u00F6v\u00FCn\u00FCn ad\u0131",
        "Ba\u015Fl\u0131q, m\u0259zmun",
        "\u0130mza, t\u0259rtib olundu\u011Fu yer",
        "Tarix"
      ]
    },
    {
      "Id": 277,
      "Title": "Az\u0259rbaycan\u0131n birinci Konstitusiyas\u0131 \u00DCmumaz\u0259rbaycan Sovetl\u0259r qurultay\u0131nda n\u0259 zaman q\u0259bul edilmi\u015Fdir?",
      "Answers": [
        "1921-ci il may\u0131n 19-da",
        "1925-ci il martin 19-da",
        "1921-ci il noyabr\u0131n 12-d\u0259",
        "1928-ci il aprelin 8-d\u0259",
        "1921-ci il iyulun 30-da "
      ]
    },
    {
      "Id": 278,
      "Title": " Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Konstitusiya G\u00FCn\u00FC\u00A0hans\u0131 tarixd\u0259 qeyd olunur?",
      "Answers": [
        "12 noyabr",
        "8 noyabr",
        "26 aprel",
        "9 may",
        "18 oktyabr"
      ]
    },
    {
      "Id": 279,
      "Title": "Az\u0259rbaycan\u0131n yeni Konstitusiyas\u0131 ne\u00E7\u0259 b\u00F6lm\u0259, ne\u00E7\u0259 f\u0259sil v\u0259 ne\u00E7\u0259 madd\u0259d\u0259n ibr\u0259tdir?",
      "Answers": [
        "5 b\u00F6lm\u0259, 12 f\u0259sil v\u0259 158 madd\u0259d\u0259n",
        "8 b\u00F6lm\u0259, 16 f\u0259sil v\u0259 158 madd\u0259d\u0259n",
        "3 b\u00F6lm\u0259, 16 f\u0259sil v\u0259 122 madd\u0259d\u0259n",
        "5 b\u00F6lm\u0259, 18 f\u0259sil v\u0259 122 madd\u0259d\u0259n",
        "4 b\u00F6lm\u0259, 12 f\u0259sil v\u0259 158 madd\u0259d\u0259n"
      ]
    },
    {
      "Id": 280,
      "Title": "Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Konstitusiya g\u00FCn\u00FC hans\u0131 tarixd\u0259 v\u0259 kimin s\u0259r\u0259ncam\u0131 il\u0259 t\u0259sdiq edildi?",
      "Answers": [
        "1996-c\u0131 il fevral\u0131n 6-da Ulu \u00D6nd\u0259r Heyd\u0259r \u018Fliyev t\u0259r\u0259find\u0259n",
        "1998-ci il noyabrin 12- d\u0259 Nazirl\u0259r Kabineti t\u0259r\u0259find\u0259n",
        "1998- ci il oktyabr\u0131n 5-d\u0259 Birinci Vitse prezident t\u0259r\u0259find\u0259n",
        "2000-ci il iyulun 14 d\u0259 Milli M\u0259clis t\u0259r\u0259find\u0259n",
        "2002-ci il sentyabr\u0131n 17 d\u0259 Xalq Hakimiyy\u0259ti t\u0259r\u0259find\u0259n"
      ]
    },
    {
      "Id": 281,
      "Title": "R\u0259smi d\u00F6vl\u0259t s\u0259n\u0259dl\u0259ri hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "Konstitusiya, f\u0259rman, s\u0259r\u0259ncam, qanun",
        "M\u00FCqavil\u0259, sazi\u015F, \u0259riz\u0259, bildiri\u015F",
        "F\u0259rman, etibarnam\u0259, t\u00F6hm\u0259t, annotasiya",
        "Aray\u0131\u015F, s\u0259r\u0259ncam, sazi\u015F",
        "Bildiri\u015F, q\u0259bz, t\u0259r\u0259fda\u015Fl\u0131q"
      ]
    },
    {
      "Id": 282,
      "Title": "M\u04D9zmununa g\u00F6r\u04D9 m\u00FCqavil\u04D9nin hans\u0131 n\u00F6vl\u04D9ri var?",
      "Answers": [
        "S\u00FClh, \u04D9m\u04D9k, ticar\u04D9t",
        "Geni\u015F, sazi\u015F, \u0259mr",
        "M\u00FCr\u04D9kk\u04D9b, sad\u0259",
        "T\u00F6hm\u0259t, imza, orden",
        "X\u0259b\u0259rdarl\u0131q, m\u0259lumat"
      ]
    },
    {
      "Id": 283,
      "Title": " ...., \u04D9sas\u04D9n, idar\u04D9, t\u04D9\u015Fkilat v\u04D9 m\u00FC\u04D9ssis\u04D9l\u04D9rd\u04D9 q\u04D9bah\u04D9t ed\u04D9n\u04D9 h\u04D9min q\u04D9bah\u04D9ti bir daha t\u04D9krar etm\u04D9m\u04D9si \u00FC\u00E7\u00FCn veril\u04D9n yaz\u0131l\u0131 v\u04D9 \u015Fifahi g\u00F6st\u04D9ri\u015F dem\u04D9kdir.",
      "Answers": [
        "X\u04D9b\u04D9rdarl\u0131q",
        "\u018Friz\u04D9",
        "Annotasiya",
        "Sifari\u015F",
        "T\u00F6hm\u04D9t"
      ]
    },
    {
      "Id": 284,
      "Title": "Bu ifad\u0259l\u0259rd\u0259n birini \u0259riz\u0259y\u0259 d\u0259rk\u0259nar kimi verm\u0259k olmaz:",
      "Answers": [
        "Fikirl\u0259\u015Filsin",
        "M\u00FCzakir\u0259 edilsin",
        "\u0130\u015F\u0259 g\u00F6t\u00FCr\u00FCls\u00FCn",
        "N\u0259z\u0259r\u0259 al\u0131ns\u0131n",
        "M\u00FCkafatland\u0131r\u0131ls\u0131n"
      ]
    },
    {
      "Id": 285,
      "Title": "Az\u04D9riqazbank \u04D9halinin n\u04D9z\u04D9rin\u04D9 \u00E7atd\u0131r\u0131r ki, \u04D9man\u04D9tl\u04D9r\u04D9 veril\u04D9n orta illik g\u04D9lir 10 faizd\u04D9n 30 faiz\u04D9 qald\u0131r\u0131lm\u0131\u015Fd\u0131r. Az\u04D9riqazbank Verilmi\u015F n\u00FCmun\u04D9nin hans\u0131 \u04D9m\u04D9li yaz\u0131 n\u00F6v\u00FCn\u04D9 aid oldu\u011Funu g\u00F6st\u04D9rin:",
      "Answers": [
        "Bildiri\u015F",
        "Elan",
        "Etibarnam\u04D9",
        "Teleqram",
        "Aray\u0131\u015F"
      ]
    },
    {
      "Id": 286,
      "Title": "R\u04D9smi s\u04D9n\u04D9dl\u04D9rin x\u00FCsusiyy\u04D9tl\u04D9rin\u04D9 aid deyil:",
      "Answers": [
        "Fikrin ikim\u04D9nal\u0131l\u0131\u011F\u0131",
        "Dilin maksimum m\u00FCk\u04D9mm\u04D9lliyi",
        "Dilin y\u0131\u011Fcaml\u0131\u011F\u0131",
        "Fikrin h\u00FCquqi c\u04D9h\u04D9td\u04D9n \u04D9sasl\u0131l\u0131\u011F\u0131",
        "M\u00FC\u04D9yy\u04D9n \u00FCslubda yaz\u0131lmas\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 287,
      "Title": "Konstitusiya s\u00F6z\u00FCn\u00FCn h\u0259rfi m\u0259nas\u0131 n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "\u201CQurmaq, yaratmaq, \u0259sas\u0131n\u0131 qoymaq\u201D",
        "\u201CT\u0259kan verm\u0259k, istifad\u0259 etm\u0259k\u201D",
        "\u201C\u018Fmr etm\u0259k, icaz\u0259 verm\u0259k, yoxlamaq\u201D",
        "\u201CT\u0259sdiq etm\u0259k, t\u0259sbit etm\u0259k\u201D",
        "\u201C\u0130dar\u0259 etm\u0259k, t\u0259\u015Fkilat\u00E7\u0131l\u0131q etm\u0259k\u201D"
      ]
    },
    {
      "Id": 288,
      "Title": "Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n d\u00F6vl\u0259t dili Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Konstitusiyas\u0131n\u0131n 21-ci madd\u0259sinin 1-ci hiss\u0259sin\u0259 m\u00FCvafiq olaraq Az\u0259rbaycan dilidir. D\u00F6vl\u0259t dilini bilm\u0259k h\u0259r bir Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 v\u0259t\u0259nda\u015F\u0131n\u0131n borcudur.M\u0259tn hans\u0131 \u00FCsluba aiddir? ",
      "Answers": [
        "R\u0259smi",
        "B\u0259dii",
        "Elmi",
        "M\u0259i\u015F\u0259t",
        "Publisistik"
      ]
    },
    {
      "Id": 289,
      "Title": "Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n T\u0259rt\u0259r rayonunun Madagiz k\u0259ndinin Suqovu\u015Fan k\u0259ndi adland\u0131r\u0131lmas\u0131 haqq\u0131nda Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n ..........Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Milli M\u0259clisi Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131 Konstitusiyas\u0131n\u0131n 95-ci madd\u0259sinin I hiss\u0259sinin 3-c\u00FC b\u0259ndin\u0259 \u0259sas\u0259n q\u0259rara al\u0131r:Az\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n T\u0259rt\u0259r rayonunun \u00C7ayl\u0131 k\u0259nd inzibati \u0259razi dair\u0259si t\u0259rkibind\u0259ki Madagiz k\u0259ndi Suqovu\u015Fan k\u0259ndi adland\u0131r\u0131ls\u0131n.\u0130lham \u018FliyevAz\u0259rbaycan Respublikas\u0131n\u0131n Prezidenti Bak\u0131 \u015F\u0259h\u0259ri, 6 oktyabr 2020-ci il.Yuxar\u0131dak\u0131 m\u0259tnd\u0259 n\u00F6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 hans\u0131 r\u0259smi d\u00F6vl\u0259t s\u0259n\u0259dinin n\u00F6vu yaz\u0131lmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "Qanun",
        "S\u0259r\u0259ncam",
        "F\u0259rman",
        "\u018Fmr",
        "Akt"
      ]
    },
    {
      "Id": 290,
      "Title": "R\u0259smi d\u00F6vl\u0259t s\u0259n\u0259dinin a\u015Fa\u011F\u0131dak\u0131 n\u00F6vl\u0259rind\u0259n hans\u0131lar\u0131 d\u00F6vl\u0259t ba\u015F\u00E7\u0131s\u0131-prezident imzalay\u0131r?",
      "Answers": [
        "F\u0259rman, s\u0259r\u0259ncam",
        "F\u0259rman, raport",
        "S\u0259r\u0259ncam, v\u0259kal\u0259tnam\u0259",
        "S\u0259r\u0259ncam, akt",
        "Akt, protokol  "
      ]
    },
    {
      "Id": 291,
      "Title": "S\u0259r\u0259ncamlar m\u0259zmunca ne\u00E7\u0259 yer\u0259 b\u00F6l\u00FCn\u00FCr?",
      "Answers": [
        "2",
        "4",
        "5",
        "3",
        "6"
      ]
    },
    {
      "Id": 292,
      "Title": "S\u00F6z\u00FCn \u00E7oxsa \u0259g\u0259r, \u00E7al\u0131\u015F az olsun,  Y\u00FCz s\u00F6z\u00FCn yerind\u0259 bir k\u0259lm\u0259 qals\u0131n (Nizami) \u2013\u015Fairin bu beytind\u0259 nitq\u0259 veril\u0259n hans\u0131 t\u0259l\u0259bi g\u00F6r\u0259 bilirik?",
      "Answers": [
        "Nitqin z\u0259nginliyini",
        "Nitqin y\u0131\u011Fcaml\u0131\u011F\u0131n\u0131",
        "Nitqin ayd\u0131nl\u0131\u011F\u0131n\u0131",
        "Nitqin t\u0259mizliyini",
        "Ntqin d\u00FCzg\u00FCnl\u00FCy\u00FCn\u00FC"
      ]
    },
    {
      "Id": 293,
      "Title": "Nitq m\u0259d\u0259niyy\u0259tinin ham\u0131 \u00FC\u00E7\u00FCn vacib olan \u0259sas \u015F\u0259rti n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "Nitqin d\u00FCzg\u00FCnl\u00FCy\u00FC",
        "Nitqin h\u0259r\u0259k\u0259rtliliyi",
        "Nitqin emosionall\u0131\u011F\u0131",
        "Nitqin elmiliyi",
        "Nitqin t\u0259biiliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 294,
      "Title": "Nitqd\u0259 m\u0259h\u0259lli dialektl\u0259r\u0259 v\u0259 yerli \u015Fiv\u0259l\u0259r\u0259 m\u0259xsus dan\u0131\u015F\u0131q t\u0259rzin\u0259 yol verilirs\u0259, m\u0259d\u0259ni nitqin hans\u0131 t\u0259l\u0259bi pozulur?",
      "Answers": [
        "T\u0259mizliyi",
        "S\u0259lisliyi",
        "D\u0259qiqliyi",
        "Ayd\u0131nl\u0131\u011F\u0131",
        "M\u00FCnasibliyi"
      ]
    },
    {
      "Id": 295,
      "Title": " ....... nitq\u0259 yiy\u0259l\u0259nm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn qrammatikan\u0131n qaydalar\u0131n\u0131 bilm\u0259kd\u0259n \u0259lav\u0259, \u0259d\u0259bi dilin dig\u0259r normalar\u0131na da riay\u0259t etm\u0259k laz\u0131md\u0131r. N\u00F6qt\u0259l\u0259rin yerin\u0259 hans\u0131 s\u00F6z qoyulmal\u0131d\u0131r ?",
      "Answers": [
        "D\u00FCzg\u00FCn",
        "Z\u0259ngin",
        "Ayd\u0131n",
        "\u0130fad\u0259li",
        "T\u0259miz"
      ]
    },
    {
      "Id": 296,
      "Title": "Hans\u0131 terminl\u0259r r\u0259smi \u00FCslubun terminl\u0259ri s\u0131ras\u0131na daxil deyil? ",
      "Answers": [
        "Deduksiya, induksiya",
        "B\u0259yannam\u0259, b\u0259yanat ",
        "S\u0259r\u0259ncam, \u0259mr ",
        "M\u00FCqavil\u0259, nota ",
        "Ultimatum, f\u0259rman"
      ]
    },
    {
      "Id": 297,
      "Title": ".T\u0259rc\u00FCmeyi-hal s\u00F6z\u00FCn\u00FCn m\u0259nas\u0131 deyil:",
      "Answers": [
        "H\u0259yat\u0131n ax\u0131n\u0131",
        "Geri \u00E7evirm\u0259",
        "T\u0259krar etm\u0259",
        "S\u00FCr\u0259t",
        "V\u0259ziyy\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 298,
      "Title": ".CV haz\u0131rlayark\u0259n hans\u0131 m\u0259lumatlara diqq\u0259t yetirilmir:",
      "Answers": [
        "Xarici g\u00F6r\u00FCn\u00FC\u015F",
        "T\u0259hsil",
        "\u0130\u015F t\u0259cr\u00FCb\u0259si",
        "X\u00FCsusiyy\u0259tl\u0259r",
        "Sosial aktivlik"
      ]
    },
    {
      "Id": 299,
      "Title": ".\u018Friz\u0259 s\u00F6z\u00FCn\u00FCn ne\u00E7\u0259 m\u0259nas\u0131 var?",
      "Answers": [
        "2",
        "3",
        "4",
        "1",
        "5"
      ]
    },
    {
      "Id": 300,
      "Title": ".\u0130zahat s\u00F6z\u00FCn\u00FCn m\u0259nas\u0131:",
      "Answers": [
        "\u015E\u0259rh etm\u0259k",
        "\u018Fmr etm\u0259k",
        "Bildirm\u0259k",
        "X\u00FClas\u0259",
        "T\u0259l\u0259b etm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 301,
      "Title": ".\u018Fmr s\u00F6z\u00FCn\u00FCn m\u0259nas\u0131:",
      "Answers": [
        "H\u00F6km",
        "Xahi\u015F",
        "N\u0259\u015Fr",
        "\u0130zahat",
        "M\u00FCraci\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 302,
      "Title": ".Nizamnam\u0259 n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "H\u00FCquqi akt",
        "Vergi",
        "\u00C7\u0131xar\u0131\u015F",
        "Protokol",
        "M\u00FCqavil\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 303,
      "Title": ".T\u0259\u015F\u0259bb\u00FCs m\u0259ktublar\u0131 ne\u00E7\u0259 qrupa b\u00F6l\u00FCn\u00FCr?",
      "Answers": [
        "2",
        "3",
        "5",
        "4",
        "6"
      ]
    },
    {
      "Id": 304,
      "Title": ".Cavab t\u0259l\u0259b ed\u0259n m\u0259ktub deyil:",
      "Answers": [
        "X\u0259b\u0259rdarl\u0131q m\u0259ktubu",
        "Sor\u011Fu m\u0259ktubu",
        "T\u0259klif m\u0259ktubu ",
        "\u015Eikay\u0259t m\u0259ktubu",
        "M\u00FCraci\u0259t m\u0259ktubu"
      ]
    },
    {
      "Id": 305,
      "Title": ".Cavab t\u0259l\u0259b etm\u0259y\u0259n m\u0259ktub deyil:",
      "Answers": [
        "Sor\u011Fu m\u0259ktubu",
        "Xat\u0131rlatma m\u0259ktubu",
        "X\u0259b\u0259rdarl\u0131q m\u0259ktubu ",
        "Bildiri\u015F m\u0259ktubu",
        "T\u0259sdiq m\u0259ktubu"
      ]
    },
    {
      "Id": 306,
      "Title": ".T\u00F6hm\u0259t hans\u0131 m\u0259nan\u0131 verir:",
      "Answers": [
        "M\u0259z\u0259mm\u0259t ",
        "\u00D6hd\u0259sin\u0259 g\u00F6t\u00FCrm\u0259",
        "T\u0259rtib etm\u0259",
        "T\u0259\u015Fkil etm\u0259",
        "Anla\u015Fma"
      ]
    },
    {
      "Id": 307,
      "Title": ".V\u0259kal\u0259tnam\u0259 n\u0259 \u00FC\u00E7\u00FCn verilir?",
      "Answers": [
        "Qiym\u0259tli  \u0259\u015Fyan\u0131 almaq v\u0259ya istifad\u0259 etm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn ",
        "Qiym\u0259tli \u0259\u015Fyaya zamin olmaq \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Qiym\u0259tli \u0259\u015Fayadan imtina etm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "M\u00FCtt\u0259himin azad edilm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "H\u00FCquqi m\u00FCnasib\u0259tl\u0259ri t\u0259min etm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn"
      ]
    },
    {
      "Id": 308,
      "Title": ".M\u00FCqavil\u0259nin n\u00F6v\u00FC deyil:",
      "Answers": [
        "Pretenziya m\u00FCqavil\u0259si",
        "S\u00FClh m\u00FCqavil\u0259si",
        "Ticar\u0259t m\u00FCqavil\u0259si",
        "T\u0259hsil m\u00FCqavil\u0259si",
        "\u0130car\u0259 m\u00FCqavil\u0259si"
      ]
    },
    {
      "Id": 309,
      "Title": ".Aray\u0131\u015F hans\u0131 m\u0259qs\u0259dl\u0259 verilmir?",
      "Answers": [
        "\u015E\u0259xsi ir\u0259li \u00E7\u0259km\u0259k m\u0259qs\u0259di il\u0259",
        "\u015E\u0259xsin kimliyi t\u0259sdiq etm\u0259k",
        "\u015E\u0259xsin harda ya\u015Fad\u0131\u011F\u0131n\u0131 t\u0259sdiq etm\u0259k",
        "\u015E\u0259xsin harda t\u0259hsil ald\u0131\u011F\u0131n\u0131 t\u0259sdiq etm\u0259k",
        "\u015E\u0259xsin harda i\u015Fl\u0259diyini t\u0259sdiq etm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 310,
      "Title": ".Bildiri\u015F xarakterli yaz\u0131 formas\u0131 deyil:",
      "Answers": [
        "Qaim\u0259",
        "Anons",
        "Afi\u015Fa",
        "Reklam",
        "Elan"
      ]
    },
    {
      "Id": 311,
      "Title": ".\u0130\u015Fg\u00FCzar m\u0259ktublar \u00FCz\u0259rind\u0259 qeyd edilir:",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "\u015Eirk\u0259tin emblemi",
        "\u015Eirk\u0259tin tam ad\u0131",
        "Po\u00E7t \u00FCnvan\u0131",
        "\u015Eirk\u0259tin telefonlar\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 312,
      "Title": ".Q\u0259bzin t\u0259rtib edilm\u0259 s\u0259b\u0259bi:",
      "Answers": [
        "\u0130dar\u0259l\u0259rd\u0259n v\u0259ya x\u00FCsusi \u015F\u0259xsl\u0259rd\u0259n birinin pul qiym\u0259tli \u015Fey, ald\u0131\u011F\u0131n\u0131 t\u0259sdiq ed\u0259n s\u0259n\u0259d",
        "\u015E\u0259xsin \u0259ld\u0259 etdiyi m\u00FCkafat",
        "Sat\u0131lan mallar\u0131n siyah\u0131s\u0131",
        "T\u0259\u015Fkilat\u0131n verdiyi status",
        "T\u0259hvil al\u0131nan s\u0259n\u0259dl\u0259rin siyah\u0131s\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 313,
      "Title": ".Akt m\u0259zmununa g\u00F6r\u0259 ne\u00E7\u0259 n\u00F6v\u0259 b\u00F6l\u00FCn\u00FCr?",
      "Answers": [
        "4",
        "6",
        "2",
        "3",
        "5"
      ]
    },
    {
      "Id": 314,
      "Title": ".M\u0259zmununa g\u00F6r\u0259 akt\u0131n n\u00F6v\u00FC deyil:",
      "Answers": [
        "Hesabat akt\u0131",
        "Cinay\u0259t akt\u0131",
        "D\u00F6vl\u0259t akt\u0131",
        "Fakt\u0131 a\u00E7maq \u00FC\u00E7\u00FCn m\u00FC\u0259yy\u0259n edil\u0259n akt",
        "Yoxlama akt\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 315,
      "Title": ".Borcluya qar\u015F\u0131ya t\u0259l\u0259b:",
      "Answers": [
        "Pretenziya",
        "Q\u0259bz",
        "Qaim\u0259",
        "Elan",
        "Bildiri\u015F"
      ]
    },
    {
      "Id": 316,
      "Title": ".X\u0259b\u0259rdarl\u0131q n\u0259 \u00FC\u00E7\u00FCn edilir?",
      "Answers": [
        "Q\u0259bah\u0259t\u0131n t\u0259krar edilm\u0259m\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Borcun qaytar\u0131lmas\u0131 \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "C\u0259rim\u0259nin verilm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Ziyan\u0131n \u00F6d\u0259nilm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "\u018Fmlak\u0131n h\u0259bs edilm\u0259si \u00FC\u00E7\u00FCn"
      ]
    },
    {
      "Id": 317,
      "Title": ".Akademik yaz\u0131n\u0131n n\u00F6vl\u0259ri hans\u0131lard\u0131r?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131",
        "tezis",
        "m\u0259qal\u0259",
        "dissertasiya",
        "monoqrafiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 318,
      "Title": ".Akademik yaz\u0131 n\u00F6v\u00FC deyil",
      "Answers": [
        "s\u0259r\u0259ncam",
        "tezis",
        "m\u0259qal\u0259",
        "dissertasiya",
        "avtoreferat"
      ]
    },
    {
      "Id": 319,
      "Title": ".Tezisin \u0259sas funksiyas\u0131 n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "n\u0259yi k\u0259\u015Ff etdiyimizi g\u00F6st\u0259rm\u0259k",
        "t\u0259dqiqat metodunu g\u00F6st\u0259rm\u0259k",
        "x\u00FClas\u0259ni g\u00F6st\u0259rm\u0259k",
        "n\u0259tic\u0259ni g\u00F6st\u0259rm\u0259k",
        "i\u015Fin aktuall\u0131\u011F\u0131n\u0131 g\u00F6st\u0259rm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 320,
      "Title": ".Tezisin m\u0259zmun sxem ard\u0131c\u0131ll\u0131\u011F\u0131n\u0131 g\u00F6st\u0259rin \n[1-problemi bildirin],\n[2-tap\u0131nt\u0131n\u0131zdan sonra onunla n\u0259yi \u0259ld\u0259 edil\u0259 bil\u0259c\u0259yini s\u00F6yl\u0259yin],\n[3-problemin v\u0259 onu h\u0259ll etm\u0259yin \u0259h\u0259miyy\u0259tini s\u00F6yl\u0259yin],\n[4-tapd\u0131\u011F\u0131n\u0131z h\u0259ll yolu il\u0259 n\u0259y\u0259 nail olma\u011F\u0131n m\u00FCmk\u00FCnl\u00FCy\u00FCn\u00FC s\u00F6yl\u0259yin]",
      "Answers": [
        "1,3,4,2",
        "1,2,3,4",
        "2,4,3,1",
        "3,2,4,1",
        "---\u0422\u043E\u0447\u043D\u043E \u043D\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0442---"
      ]
    },
    {
      "Id": 321,
      "Title": ".Tezis ne\u00E7\u0259 s\u00F6zd\u0259n ibar\u0259t olur?",
      "Answers": [
        "100-500",
        "500-1000",
        "1000-1500",
        "1500-2000",
        "---\u0422\u043E\u0447\u043D\u043E \u043D\u0435 \u044D\u0442\u043E\u0442---"
      ]
    },
    {
      "Id": 322,
      "Title": ".Tezisin h\u0259cmini n\u0259 d\u0259yi\u015F\u0259 bilir?",
      "Answers": [
        "m\u00F6vzu v\u0259 n\u0259\u015Friyyat\u0131n t\u0259l\u0259bi",
        "sxem v\u0259 qrafikl\u0259r",
        "paraqraf",
        "n\u0259tic\u0259",
        "i\u015Fin aktuall\u0131\u011F\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 323,
      "Title": ".Elmi tezis yazark\u0259n a\u015Fag\u0131dak\u0131lardan hans\u0131na ehtiyac yoxdur?",
      "Answers": [
        "heç biri",
        "sxem",
        "cədvəl",
        "qrafik",
        "düstur"
      ]
    },
    {
      "Id": 324,
      "Title": ".X\u00FClas\u0259 ne\u00E7\u0259 paraqrafdan ibar\u0259t olmal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "bir",
        "iki ",
        "\u00FC\u00E7",
        "be\u015F",
        "alt\u0131"
      ]
    },
    {
      "Id": 325,
      "Title": ".X\u00FClas\u0259 ne\u00E7\u0259 s\u00F6z\u00FC ke\u00E7m\u0259m\u0259lidir?",
      "Answers": [
        "100-250",
        "50-100",
        "250-350",
        "350-400",
        "200-250"
      ]
    },
    {
      "Id": 326,
      "Title": ".\u2019Giri\u015Fd\u0259\u2019t\u0259dqiqat i\u015Finin hans\u0131 hiss\u0259l\u0259ri g\u00F6st\u0259rilir?",
      "Answers": [
        "ham\u0131s\u0131",
        "m\u0259qs\u0259d",
        "aktuall\u0131q",
        "elmi yenilik",
        "metod"
      ]
    },
    {
      "Id": 327,
      "Title": ".T\u0259dqiqat metodunda n\u0259l\u0259r a\u00E7\u0131qlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "apar\u0131lm\u0131\u015F t\u0259cr\u00FCb\u0259 v\u0259 n\u0259tic\u0259",
        "elmi yenilik",
        "elmi \u0259d\u0259biyyat",
        "n\u0259tic\u0259",
        "bloq-sxeml\u0259r"
      ]
    },
    {
      "Id": 328,
      "Title": ".\u201DN\u0259tic\u0259 hiss\u0259sind\u0259\u201Dn\u0259 qeyd edilir?",
      "Answers": [
        "nailiyy\u0259t v\u0259 s\u0259m\u0259r\u0259lilik",
        "x\u00FClas\u0259 v\u0259 \u00FCst\u00FCnl\u00FCk",
        "metod v\u0259 \u00FCst\u00FCnl\u00FCk",
        "m\u0259lumat v\u0259 siyah\u0131",
        "t\u0259cr\u00FCb\u0259 v\u0259 x\u00FClas\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 329,
      "Title": ".Tezisl\u0259 m\u0259qal\u0259nin f\u0259rqi n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "h\u0259cmi",
        "n\u0259tic\u0259si",
        "metod",
        "\u0259d\u0259biyyat siyah\u0131s\u0131",
        "elmi problemi"
      ]
    },
    {
      "Id": 330,
      "Title": ".M\u0259qal\u0259nin h\u0259cmi ne\u00E7\u0259 s\u0259hif\u0259 olur?",
      "Answers": [
        "5-25",
        "10-30",
        "15-20",
        "5-30 ",
        "3-10"
      ]
    },
    {
      "Id": 331,
      "Title": ".A\u00E7ar s\u00F6zl\u0259r ne\u00E7\u0259 s\u00F6zd\u0259n ibar\u0259t olur",
      "Answers": [
        "1-5",
        "5-15",
        "7-14",
        "2-8",
        "8-12"
      ]
    },
    {
      "Id": 332,
      "Title": ".M\u0259qal\u0259nin h\u0259cmi ne\u00E7\u0259 s\u00F6zd\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "7000 s\u00F6zd\u0259n \u00E7ox ol\u00E7mmal\u0131d\u0131r",
        "5000 s\u00F6zd\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r",
        "10000 s\u00F6zd\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r",
        "6000 s\u00F6zd\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r",
        "4000 s\u00F6zd\u0259n \u00E7ox olmamal\u0131d\u0131r"
      ]
    },
    {
      "Id": 333,
      "Title": ".Elmi d\u0259r\u0259c\u0259 almaq \u00FC\u00E7\u00FCn t\u0259rtib edil\u0259n elmi t\u0259dqiqat \u0259s\u0259ri hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "dissertasiya",
        "m\u0259qal\u0259",
        "tezis",
        "\u0259mr",
        "f\u0259rman"
      ]
    },
    {
      "Id": 334,
      "Title": ".Dissertasiyan\u0131n h\u0259cmi ne\u00E7\u0259 s\u0259hif\u0259 olur?",
      "Answers": [
        "120-250",
        "60-250",
        "100-250",
        "80-100",
        "90-180"
      ]
    },
    {
      "Id": 335,
      "Title": ".Elmi d\u0259r\u0259c\u0259 v\u0259 elmi adlar\u0131 ver\u0259n yegan\u0259 qurum hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "Ali Attestasiya Kommisyas\u0131",
        "Nazirl\u0259r kabineti",
        "Prezident aparat\u0131",
        "T\u0259hsil nazirliyi",
        "D\u00F6vl\u0259t imtahan m\u0259rk\u0259zi"
      ]
    },
    {
      "Id": 336,
      "Title": ".Avtoreferat s\u00F6z\u00FCn\u00FCn m\u0259nas\u0131 n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "bildirm\u0259k.",
        "\u0259mr edir\u0259m",
        "izah edir\u0259m",
        "\u00F6yr\u0259tm\u0259k",
        "yenilik"
      ]
    },
    {
      "Id": 337,
      "Title": ".Monoqrafiya s\u00F6z\u00FCn\u00FCn m\u0259nas\u0131 n\u0259dir?",
      "Answers": [
        "yaz\u0131ram",
        "yenilik",
        "inki\u015Faf",
        "\u00F6yr\u0259tm\u0259k",
        "izah etm\u0259k"
      ]
    },
    {
      "Id": 338,
      "Title": ".M\u0259d\u0259niyy\u0259tl\u0259raras\u0131 \u00FCnsiyy\u0259t f\u0259nni harda yarad\u0131lm\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "AB\u015E",
        "Kanada",
        "Avstraliya",
        "Fransa",
        "\u0130taliya"
      ]
    },
    {
      "Id": 339,
      "Title": ".AB\u015E h\u00F6k\u00FCm\u0259ti t\u0259r\u0259find\u0259n xaricd\u0259 xidm\u0259t haqq\u0131nda akt n\u0259 vaxt q\u0259bul edilib?",
      "Answers": [
        "1946",
        "1954",
        "1948",
        "1939",
        "1952"
      ]
    },
    {
      "Id": 340,
      "Title": ".M\u0259d\u0259niyy\u0259tl\u0259r aras\u0131 m\u00FCnasib\u0259t ne\u00E7\u0259 tipd\u0259 t\u0259zah\u00FCr edir?",
      "Answers": [
        "3",
        "4",
        "2",
        "5",
        "6"
      ]
    },
    {
      "Id": 341,
      "Title": ".Beyn\u0259lxalq i\u015F etiketinin \u0259sas x\u00FCsusiyy\u0259ti hans\u0131d\u0131r?",
      "Answers": [
        "\u015Eifahi olmayan davran\u0131\u015F f\u0259rqi",
        "\u018Fyl\u0259nc\u0259  f\u0259rqi",
        "Heyranl\u0131q f\u0259rqi",
        "Geyim f\u0259rqi",
        "Rabit\u0259 f\u0259rqi"
      ]
    },
    {
      "Id": 342,
      "Title": ".Yaponlar \u00F6z\u00FC haqq\u0131nda dan\u0131\u015Fark\u0259n nec\u0259 i\u015Far\u0259 edirl\u0259r?",
      "Answers": [
        "Burnuna",
        "Sin\u0259sin\u0259",
        "G\u00F6z\u00FCn\u0259",
        "\u018Flin\u0259",
        "Aln\u0131na"
      ]
    },
    {
      "Id": 343,
      "Title": ".Bir amerikal\u0131 \u00FC\u00E7\u00FCn \u015F\u0259xsi \u00FCnsiyy\u0259t sah\u0259si ne\u00E7\u0259 sm-dir?",
      "Answers": [
        "60",
        "75",
        "50",
        "55",
        "80"
      ]
    },
    {
      "Id": 344,
      "Title": ".\u0130ngilisl\u0259r hans\u0131 tonda dan\u0131\u015Fma\u011Fa \u00FCst\u00FCnl\u00FCk verir?",
      "Answers": [
        "Sakit tonda",
        "Ucadan",
        "Orta tonda",
        "P\u0131\u00E7\u0131lt\u0131 il\u0259",
        "S\u00FCr\u0259tl\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 345,
      "Title": ".\u018Fl s\u0131xma harda q\u0259bul edilmir?",
      "Answers": [
        "Yaponyada",
        "Fransada",
        "\u00C7ind\u0259",
        "\u0130taliyada",
        "Afrikada"
      ]
    },
    {
      "Id": 346,
      "Title": ".Harda 15 d\u0259f\u0259 \u0259yilm\u0259k harda salamlama \u00FC\u00E7\u00FCn kifay\u0259tdir?",
      "Answers": [
        "Yaponyada",
        "Amerikada",
        "Koreyada",
        "\u0130spanyada",
        "Ukrainada"
      ]
    },
    {
      "Id": 347,
      "Title": ".H\u00F6rm\u0259tli insanlar harada 90 d\u0259f\u0259 t\u0259zim edil\u0259r\u0259k salamlan\u0131r?",
      "Answers": [
        "Yaponya",
        "Rusiya",
        "\u018Fr\u0259b \u00F6lk\u0259l\u0259ri",
        "\u0130sve\u00E7r\u0259d\u0259",
        "\u0130rlandada"
      ]
    },
    {
      "Id": 348,
      "Title": ".Yaz\u0131l\u0131 materiallar n\u0259 \u00FC\u00E7\u00FCn \u00F6nc\u0259d\u0259n t\u0259rc\u00FCm\u0259\u00E7iy\u0259 t\u0259qdim edilm\u0259lidir?",
      "Answers": [
        "Terminl\u0259ri izah etm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn ",
        "T\u0259r\u0259fda\u015Flar\u0131n reaksiyas\u0131n\u0131 n\u0259z\u0259r\u0259 almaq \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Material\u0131 t\u0259rc\u00FCm\u0259 etm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "Stat g\u0259tirm\u0259k \u00FC\u00E7\u00FCn",
        "T\u0259rc\u00FCm\u0259ni yadda saxlamaq \u00FC\u00E7\u00FCn"
      ]
    },
    {
      "Id": 349,
      "Title": ".\u201DZaman puldur\u201D ifad\u0259sinin m\u00FC\u0259llifi olan Franklin hans\u0131 xalqa m\u0259nsubdur?",
      "Answers": [
        "AB\u015E",
        "Fransa",
        "\u0130taliya",
        "\u0130ngilt\u0259r\u0259",
        "\u0130rlandiya"
      ]
    },
    {
      "Id": 350,
      "Title": ".Teleqraf sor\u011Fusuna cavab ne\u00E7\u0259 g\u00FCn \u0259rzind\u0259 verilm\u0259lidir?",
      "Answers": [
        "3",
        "4",
        "6",
        "7",
        "10"
      ]
    },
    {
      "Id": 351,
      "Title": ".\u0130\u015Fg\u00FCzar \u00FCslubun formala\u015Fma prosesi ne\u00E7\u0259nci \u0259srd\u0259n ba\u015Flam\u0131\u015Fd\u0131r?",
      "Answers": [
        "XVI",
        "XVII",
        "XIV",
        "XX",
        "XIX"
      ]
    },
    {
      "Id": 352,
      "Title": ".Xidm\u0259ti s\u0259n\u0259dl\u0259r n\u0259yi \u0259ks etdirir?",
      "Answers": [
        "\u0130dar\u0259nin f\u0259aliyy\u0259tini",
        "S\u0259n\u0259din s\u00FCr\u0259tini",
        "Hesabat \u0259m\u0259liyyat\u0131n\u0131",
        "Kommersiya s\u0259n\u0259dl\u0259rini",
        "\u015E\u0259xsi s\u0259n\u0259dl\u0259ri"
      ]
    },
    {
      "Id": 353,
      "Title": ".Hans\u0131 \u00FCslubun l\u00FC\u011F\u0259t t\u0259rkibi y\u0131\u011Fcam, sintaksisi m\u0259hduddur?",
      "Answers": [
        "R\u0259smi-i\u015Fguzar",
        "M\u0259i\u015F\u0259t",
        "Publisistik",
        "Elmi ",
        "B\u0259dii"
      ]
    },
    {
      "Id": 354,
      "Title": ".Hans\u0131 \u00FCslubun \u015Fifahi formas\u0131 olmur?",
      "Answers": [
        "R\u0259smi-i\u015Fguzar",
        "B\u0259dii",
        "Elmi",
        "Publisistik",
        "M\u0259i\u015F\u0259t"
      ]
    },
    {
      "Id": 355,
      "Title": ".Az\u0259rbaycan\u0131n beyn\u0259lxalq al\u0259md\u0259 imicinin y\u00FCks\u0259lm\u0259sind\u0259 n\u0259yin olduqca m\u00FChim \u0259h\u0259miyy\u0259ti var?",
      "Answers": [
        "\u0130\u015Fguzar yaz\u0131\u015Fmalar\u0131n",
        "S\u0259n\u0259dl\u0259rin",
        "M\u00FCqavil\u0259l\u0259rin",
        "\u0130katenin",
        "Siyas\u0259tin"
      ]
    },
    {
      "Id": 356,
      "Title": ".Az\u0259rbaycanda i\u015Fguzar \u00FCslubun inki\u015Faf\u0131 n\u0259 vaxt z\u0259ifl\u0259mi\u015Fdi?",
      "Answers": [
        "Sovet d\u00F6vr\u00FCnd\u0259",
        "M\u00FCst\u0259qillik d\u00F6vr\u00FCnd\u0259",
        "X\u0259tai d\u00F6vr\u00FCnd\u0259",
        "Cumhuriyy\u0259t d\u00F6vr\u00FCnd\u0259",
        "M\u00FCasir d\u00F6vrd\u0259"
      ]
    },
    {
      "Id": 357,
      "Title": ".Dil\u00E7il\u0259r t\u0259r\u0259find\u0259n i\u015Fguzar \u00FCslub hans\u0131 formalarda adland\u0131r\u0131l\u0131r?",
      "Answers": [
        "Ham\u0131s\u0131",
        "\u0130\u015Fguzar \u00FCslub",
        "R\u0259smi uslub",
        "Qanunlar\u0131n dili",
        "R\u0259smi s\u0259n\u0259d dili"
      ]
    }
  ]
}